保險陷阱 - 醫療篇

大家好，知道大部分高登仔都對保險/理財產品甚為討厭，甚至認為保險agent一定係呃人。坦白講，本人也是adviser一個，不過就係broker，同其他保險公司agent唔同嘅係可以代理大部分公司嘅產品，唔係代表某一間公司，所以可以compare到邊個產品好啲，邊個差啲。

上兩個post講人壽同埋危疾，詳細可重溫

保險陷阱(1) - 人壽篇

保險陷阱(2) - 危疾篇

另外我整左個 facebook page, 希望大家可以幫手like下

由於篇幅較長．醫療篇都會分返幾個篇章去出︰

對於醫療及住院(Medical Insurance)，簡單講就係當你入醫院治療，保險公司會賠返你因為住院或手術而衍生的醫療開支，受保範圍包括但不限於危疾。賠償形式會係實報實銷，換言之你唔會因為買多左份medical而賠多左，一個病用左你100,000黎醫，你最多只能夠以medical claim到100,000。

醫療都會有分純醫保及保費回贈型醫保。
但回贈型醫保o係筆者o既角度係貴、年期長同埋保障差，沒有太多討論價值，
如果有個別要求我會再詳細少少講，因此本篇會集中講純醫保。
即使係純醫保，都會有Basic Plan，Supplementary Major Medical Benefit (SMM)，TopUp Plan或其他類別。
平常人買得比較多o既係Basic Plan搭SMM，可能會比較少聽TopUp，有機會我會再仔細d講。

對絕大部份的人而言，醫療保險係佢地最容易忽略的一個部份。
其中一個原因係醫療對保險agent而言冇肉食，因此一般agent見客只會出儲蓄人壽或者儲蓄危疾再搭一份普通的medical作為rider，令到原本不必要的部份(人壽/危疾)買貴左，反而便宜嘅medical就買唔夠cover。
而經過saving plan o既包裝，有一部份o既客人甚至會唔知自己買緊份medical係每年獨立收你保費，以為係連埋個plan都有儲蓄成份。
有必要再強調o既係，無論你買咩類型o既insurance，都一定會有insurance cost包含係入面，之所以儲蓄保險係若干年之後會多左錢，只不過係保險公司用左你筆錢去滾存利息，而中間保險公司已經收左你N咁多期保費。
要令自己筆錢識得增值，儲蓄保險一定唔係一個最好選擇，因為假設左你買埋終身保障，當保障成份越多，你就用得越多成本o係入面。

基本上，要去決定買一份醫保，主要你要留意以下幾個地方：

第一，一份保障好o既醫療plan唔應該係以rider形式出現。假如你開左一份儲蓄人壽或者儲蓄危疾再搭medical rider，當你打算要提取所有錢o既時候rider就會自動cut埋。即使你到時候再去買返，份medical會根據你o既病歷再核保 (underwrite) 一次，假如你中間患過病，到時保險公司就會視為已存在疾病 (pre-existing illness) 而唔再受保你相關部份。要真正保障到自己，最好揀一份可以終生續保o既獨立medical，假如你真係中左相關o既病，你都確保份單可以包到你同呢個疾病有關o既病症，亦唔會因為你其他原因而令到自己個保障冇左。

第二，好多人考慮會買medical往往都係中完招先至去諗，而買o既時候部份agent會說服你隱暪病歷同你講會包埋。必須要講o既係，假如你入過公立或私家醫院做手術，保險公司都可以查到你record。假如你到時真係要claim而被保險公司發現，佢會有大條道理void你單唔賠比你，最後自己都係要硬食。假如你真係好想包埋已存在疾病或者先天性疾病，市面上都有plan係可以做得到，甚至不問病歷都可以投保，亦可以從group medical到著手（詳情唔方便公開），唔好傻到明知必死而走去搏。
最理想去買medical o既時候，往往係你risk level低、冇任何病歷o既時候，保險公司先會包足你黎緊會患o既病。

第三，要留意你買o既medical係行緊Individual rating定係Pool rating。
Individual rating指份單會根據你「自己」交左幾多錢同claim過幾多而決定加幾多loading；
Pool rating就會根據「所有買過呢個pool o既人」交左幾多錢同claim過幾多而決定加幾多loading。
一般而言，一定係買Pool rating比較合符保險集少成多的原則，而loading o既加幅都一定比Individual rating低（Individual rating誇張o既可以係加幾百% Loading）。
除此以外，你都要留意下各個insurance pool的持份額有幾多，夠唔夠賠，有興趣可以係保險業監理處度睇返唔同公司o既統計數字：

以Medical & Accident 的淨儲備金 (扣除pending) 去睇，暫時係bupa同埋bluecross剩餘金額最高。

第四，有一部份o既medical會用「最高賠償額」去表示外科手術費的賠償，再係細字度寫「最高限額均以手術的複雜程度而界定」。
當你未簽張單時，你最多只能夠睇到「最高賠償額」，而真正可以俾到你睇咩病可以賠幾多係要等到買左單、份policy出左先會知。
呢類型o既條款係搏有為數不少的人係簽完單後都未必會再去睇返份policy或者唔會因為呢d細項而諗住係cooling off period void單。
但對客人而言，可能真係要賠錢o既時候先知中伏，到時候佢地先知手術費賠償額可以低至「最高賠償額」o既2.5%，而cover唔夠o既部份就要自己俾。

第五，Individual Medical 有分每年 (Per year) 及 每症或每次住院 (Per Disability or Per Confinement)賠償。一般而言，「Per Disability or Per Confinement」可以同時間就住你幾個病作一個較大額的賠償，但條件會比起「每年」苛刻得多，假如你中左長期病患，賠到你某一個上限就唔會再就呢個病症賠，想要就同一個病症再cover返就需要等一段時間又或者有life time limit。除非你預期自己一年之內同一時間會中好多個病，否則都應該選擇返「每年」賠償o既plan。

醫療融資
另一陷阱位係市面上agent好鐘意用一種叫「醫療融資」去包裝儲蓄人壽搭醫療保險，聲稱當你供夠一定年期後，往後的醫療開支就可以用儲蓄計劃的利息去cover外，仲可以幫你節省醫療費用。

但事實上係，只係誤導左你去買一份佣金比較高o既儲蓄計劃，而且仲會有人壽成份係入面，所以你除左俾貴左保費外仲會買多左你原先無預期會買o既保險。比預期更差o既係，通脹預算太低的話可能到幾十年之後先發覺醫療儲備唔足夠。

以下為大家做左個實驗，睇下「醫療融資」其實做唔做到agent所講的效果。首先有幾個假設：

1.根據下圖，香港醫療開支通脹預測每年醫療通脹最少4.5%，所以醫療保險除左每年因歲數加價外仲會根據成份價目表調整價格，我假設每年醫療保險保費增加4.5%。

2.受保人係20歲非吸煙的男性
3.受保人每月供$3000儲蓄人壽保險
4.市面上大部分「醫療融資」計劃都係用一份高端醫療保加一份保證成份較高的儲蓄人壽－以aix為例的cex+forever loxx
5.假設儲蓄人壽可以完整派發非保證部份的紅利

結果如下

首先我run一份cex，再將目前保費以年通脹4.5%計算再轉返做美金。另一邊run一份供20年的儲蓄人壽，20年後跟返通脹後的醫療保費每年咁拎錢。姐係紅色個格，由40開始拎到90歲，由40歲到60歲仍然足夠，但去到後期60歲開始就唔夠，如果到時退保，計埋非保證成份只係足夠去到65歲左右，打後個幾十年就需要自己俾。當然如果你無上限咁去加大儲蓄個PART的供款額係可以足夠保到你一世的醫療開支，如果每月供$6000大概足夠cover到你70歲o既醫療開支，但問題係你有冇必要用儲蓄保每月俾幾千甚至一萬蚊去cover醫療開支呢？

暫時出住咁多先，之後我會講埋需要幾多cover同市面上醫療basic plan的比較

如果大家對保險有任何問題或想我幫你報價，可以直接pm我或click入以下網址

強帖留名學野

真係要認真睇下

留名

support

convoy ?

btw 醫療真係幾有用
自己做 contract 政府工
無醫療福利
好死唔死今年入左 2 次醫院
之前一次都無入過
份單仲要今年年頭轉工先買

轉埋過黎

個表好有問題

邊個表, 邊個位有問題

留名學野

閱

利申 仆街保險佬

Bupa同信諾，樓主點睇

Bupa d廣告賣得好勁 其實係咪真係咁好？

係到開番啦

Link去高登做乜撚

我都想問下Bupa同美國萬通
另外又見到d話出院免找續同免索償
免索償咩意思?

由於medical係實報實銷的關係，
要去考慮要唔要買一份medical時先要考慮自己有冇公司o既group medical cover，而個cover又夠唔夠。
一般而言，group medical 係一般門診(out-patient)會做得好d，而真係要入院做手術o既cover就相對較差。

點樣先代表夠cover，唔洗自己另外俾呢？
單以住房費黎計，可以參考以下收費表

Hospital Charge

如果有興趣的話，可以睇埋手術費：

其實正常黎講，冇乜人會有興趣去鑽研
如果想直接d知道，都可以send你公司個份plan details比我同你分析
係有公司plan的情況下究竟要唔要買個basic plan通常係睇in-patient cover，姐係住院同埋手術費o既部份，公司plan通常唔夠cover,就要考慮買個basic plan/top up plan

Medical Comparison

以上係市面上主要保險公司的大房PLAN比較，無論價錢或COVER我都建議BUPA較好，佢特別之處係可以行full cover,每年最高賠償二十五萬，四人家庭就可以共用一百萬保額。
其實bupa可以加附加醫療保障(唔可以單一買)，額外有多十二萬六千。另外市面上有topup plan (可以單一買)，可以cover最多一百五十萬保障，每月係幾十蚊保費，至於如何組合就要視乎每個人而定。

Bupa有分 bupa together同bupa carepro，前者cover $250,000，後者$210,000，carepro平少少但full cover要額外要比錢加上去。但就性價比而言even單人買我都會覺得together好D, 一黎有full cover, 二黎本身benefit 都大D. 而且日後可以加埋屋企人一齊買就會再平D。

所以如果單人買，建議最好O既配搭係：bupa together+ 十萬 deductible topup
如果一家大細買，最平配搭係：bupa together+ SMM+ 十萬 deductible topup

Bupa Together 最大特點就係可以同屋企人share 個每年最高賠償額，好處就係當你醫療開支過左自己O既個人最高賠償額，你可以用埋屋企人果part 黎作賠償。

但調返轉諗，就係自己個part 比人用左，自己保障細左，所以為左保障最壞情況(發生機會唔大)，應該要買埋SMM。

以下係老公老婆一齊買左Bupa Together + TopUp plan Decutible $100,000 O既幾個唔同情況:

Case 1

老公中左Cancer , 醫療開支HKD $500,000

( 每年最高賠償額: $250,000 X 2 = $500,000)

假設老公用左full cover, 咁理所當然老公唔需要自付任何費用。

Case 1-1

同一年，老婆都一樣中左Cancer, 醫療開支一樣 HKD $500,000, 有買SMM

(當時最高賠償額:$0 )

因為最高賠償額已經比老公用晒，咁會先直接claim SMM再claim TopUp

= $500,000 - 126,000 - (500,000-126,000)X90%

= $500,000 - 126,000 - 336,600

= $37,400 = 老婆需要自付的費用。

Case 1-2

同一年，老婆都一樣中左Cancer, 醫療開支一樣 HKD $500,000, 冇買SMM

(當時最高賠償額:$0 )

因為最高賠償額已經比老公用晒，咁會直接claim TopUp

= $500,000 - (500,000-100,000)X90%

= $500,000 - 360,000

= $140,000 = 老婆需要自付的費用。

當然其它保險經紀一定會話自己SERVICE好，而BUPA自己唔會有AGENT跟單，想索償就要自己搞，除非你搵BROKER買，而BROKER就會提供埋跟單依個SERVICE，由入院到出院之後的門診所有賠償都可以交俾BROKER負責，其實跟單依方面同保險公司無分別。

其實住大房的話，以三十歲男性為例，我會建議睇下BUPA TOGETHER 加CIGNA TOPUP/ LIBERTY MEDITOP依個組合，每月大概＄300左右，保障額可以去到一百二十五萬或者一百七十五萬。

簡單D講，如果你入院洗左50萬，頭25萬會係BUPA到CLAIM之後o既開支會係TOPUP到賠

如果大家對保險有任何問題或想我幫你報價，可以直接pm我或click入以下網址

強帖留名

可以睇一睇岩岩出果part, 其中一張圖對比左幾間大房O既 medical plan

我會Basic plan 簡 Bupa , TopUp plan 簡 Cigna, 詳情可以睇返下面

等左醫療好耐

可以睇返岩岩新出個post, 都係果句， bupa together O既性價比真係幾高

出院免找續其實等於免索償。姐係講緊保險公司會幫你找數。以bupa為例，如果要免索償，入院前要去bupa網絡醫生到求診，之後向醫院出示醫療卡同一張 guarantee of payment letter就得。

REVISE一下有關連結
想睇其他篇章，可以去

保險陷阱 - 人壽篇

保險陷阱 - 危疾篇

保險陷阱 - 醫療篇

樓主，我想問下醫療保險嘅保費係咪會每年都會加

例如，
第一年20歲每月供款1000蚊，
第二年21歲大一歲，每月供款會係1100

醫療保險有效期係咪每年都要續？
例如，
供完一年，agent會問你係咪會要再供多一年，唔供就會失效

醫療保險每年都會根據年齡同醫療通脹每年加價。另外市面上有d計劃會用儲蓄保險去cover medical insurance.不過去到後期會有機會唔夠俾，詳細可睇醫療融資個part.
同埋醫保每年都要續保，如果你停左一排，想再續翻，保險公司會叫你重新核保

如果想退休之後都有份醫療保應該點做？
Assume 退休之後冇錢供
獨立買一份saving 同 medical？

另外bupa d人話會claim唔到錢
其實問題大唔大？

lm

點睇AIA 份亞洲至尊（好似係）

公司個份再top up 揀16000底點睇？

1000萬一年係咪可以住養和瘋狂叫野食

我用緊Bupa
Sofar okay

樓主巴打終於轉台～

如果大家公司有保險的話，可以買一d超高自負額的保險

最重要係要睇理賠條款，香港黎計，保誠同AIA比較好

保險狗又r生意

企開小小啦屌你老母
講咁大堆野 又係狗改不了吃屎 上黎搵客

LM

Push

互通保額五十萬其實夠唔夠用

唔通真係要填form先會有答案

利申 非康宏

首先要睇你本身公司醫保有冇得做convertible
如果可以的話，佢會容許員工於離職或退休後
可以選擇自費買返個group medical cover
如果本身公司plan inpatient cover唔多都可以買多個basic plan
如果cover都有返咁上下的話會建議買多份50000蚊墊底費o既topup倍大個保額去到一百幾萬
medical我一向建議唔同saving一齊買，因為一有咩事你要拎錢等於要一齊CUT，會冇左保障，最好係獨立去買

Claim錢方面，bupa冇咩大問題，同其他公司一樣用醫療卡或者齊文件就可以，除非係未過effective date
點解都會有一部份broker話bupa唔好？
係因為其他plan唔夠bupa咁aggressive，
而bupa個commission比其他plan低好多
佢ward plan個schedule of benefit的而且確比其他provider強好多
不過parivate同semi-private就未必揀bupa

唔好意思 因為尋日先至考完試搞到咁遲先覆
我又唔係真係咁市儈
只要時間得閒，我都會盡量去覆返大家

AIA CEO係HIGH END MEDICAL
買得呢種PLAN都一定係想住好食好
而且會包同埋醫療裝置，係ward plan做唔到
理論上你唔打爆個Limit就可以為所欲為
公司份MEDICAL用黎保墊底費淨底落黎Claim返CEO就得

不過AIA CEO有Life time limit，
而且醫療裝置所包o既限制會比其他plan多
high end plan黎講唔係最理想

其實好多人一聽到insurance就會開始屌
唔知係唔係以前被agent煩或者昆得太多
我打呢篇文話完全冇諗過sales o既話就係虛偽
只係我想講呢堆source應該點都係對客或者一般人係有用o既先
如果我所講o既說話有誤導性或者9 sell，
希望大家到時先再屌我

你做一般o既手術，50萬其實都好足夠
只不過有一d大病或者新症，
個醫療開支可以大到你唔信
如果係50萬作為封頂，治Cancer應該都會out budget
驚的話平平地加個TOPUP或者CANCER MEDICAL
都係幾百蚊左右一年
可以加大個保額去到一百幾萬

打政苦工 出左事排期排死

如果我想做到個效果供15年 之後唔洗供
我可唔可以自制 拆開兩份買
咁有冇得諗

因為我睇緊bupa個3mill plan/hase+bupa 4mill plan
如果private/semi-private係咪睇返414ceo果堆？
定有其他介紹？

另外想問下
如果我買左個大房basic plan
另加top up/CEO plan
我之後走左去(半)私人房
咁basic plan claim唔到果d
topup會唔會claim到比我？

其實拆開買係最理想，本身都有做其他product，去同客去計幾多先至夠cover

Ward Plan黎講Bupa係大幅跑贏
但Semi-private同Private BUPA反而麻麻
CIGNA同AXA呢方面都做得幾好
其實我仲整緊HIGH END o既comparison,
不過就仲要少少時間

如果轉房的話,COVER個保額可能會打折
有D打5折或者25折 (大房轉半私家或大房)
TOPUP個打折同BASIC PLAN差唔多
不過都會睇返個別PLAN,都會有少少唔同

但信諾個top up 好似要買個basic plan 先

留明

其實而家幫我老母買
Bupa 卓康+ 附加醫療保障
加埋自己
Bupa 卓康+全數保障

夾埋一年都係8000幾
但Bupa together 已經要去到成皮野
咁樣真係值？

巴打寫得好詳細

Cigna個TOPUP可以單買
唔洗你買埋BASIC PLAN架喎

同埋以TOPUP黎計，
都仲可以選擇liberty個TOPUP
會比起Cigna貴少少，
Cigna係墊底費以外包90%,但行pool rating,up to 1,000,000 Cover每年
除墊底費以外會包100%,行Individual rating, up to 1,500,000 Cover每年
前者平同唔會加價,後者Cover大D同唔洗自己俾淨低個10%

你宜家個買法係CARE PRO + SMM
但如果你用BUPA TOGETHER個保額可以SHARE黎用
(50萬保額>21萬CARE PRO COVER)
與其你加SMM,不如用黎加TOPUP,性價比仲高得多

如果CARE PRO+FULL COVER+TOPUP唔加SMM
個價錢應該同你宜家差唔多,但包到一百五十萬左右
TOGETHER抵的地方係唔會SHARE保額同埋入唔到指定醫院的時候
會CLAIM得比CARE PRO足好多

可以睇一睇兩個PLAN的Schedule of benefit

Bupa carepro

Bupa Together

好奇想問
如果我包尾買左個topup守尾門
點解仲要買full cover?

topup係有墊底費
姐係墊底費用basic plan去cover
如果你張medical bill係50000蚊又冇full cover的話唔會claim到topup
而你房錢手術費各樣錢都要比超支左個部份

full cover我覺得要有 唔係的話隨時你要自費一部份

我有員工保險
但有要諗埋老母呢 我就唔識諗喇

而我家over insurer
公司果份有basic ward + 10萬80% 附加保障
但而家好似上面咁講 仲有份bupa卓康全數
老母獨立買份卓康附加

下年我同老母係咪應該轉返Bupa together 加topup 抵諗啲

補返圖

好似我咁樣 其實而家公司包到十萬
咁我可以直接Bupa 智康 當topup/ Cigna / Libera 做topup 就夠 （但又就黎應該轉到政府工）

咁Bupa together 是咪唔岩我

Lmlm

請問有冇全數免費睇骨科（物理治療/脊醫治療）和睇眼睛專科/ 和睇牙科

呢種純醫療保？大約預幾錢一個月？

上面3個地方，我都出現過小毛病，我申報埋、係咪會加我好多保費？

專科多數要referral
同埋多數唔保現有問題

即係專科好難玩保險索陪？

已填表

丁下留名

以你公司plan目前情況黎睇，
Room and Board同Surgical Benefit應該會out budget少少
但有smm包你80%嘅out budget。
換言之，你個care pro嘅net cover係包你out budget嘅20%(up to 100,000),
同埋出左事的話呢個ward plan可以keep住跟你

如果考慮埋你會轉政府工同埋你屋企人嘅保障，
又擔心公營醫療唔夠好，
比較好嘅係你用bupa together連埋家人都share到個cover
唔轉工的話，其實你直接加個topup會比較值得
一個家人就直接買care pro加full cover rider

睇專科要睇返門診保障，但通常都有deductible，
姐係你要自付150蚊左右，一年睇無限次
呢種plan一年大概二千幾到，
俾你睇普通科同埋專科，
如果你只係小病小痛多而唔洗點睇專科，
其實唔太值得去買

我幾年前買左份AIA的儲蓄加醫療
但下年我會移民美國

睇左保單的terms，無話轉國籍要cut單
但agent就話一定要
請教下係唔係一定要cut?
唔cut都保唔到？

應該唔需要，agent的理由是什麼？
同埋要知個plan名係咩先

agent話只係保香港人，有其他國籍就要cut

Aia
人壽：愛無憂長享計劃
送左個「健康之寶」住院及手術賠償

市民購買危疾保險要清楚，隨時有供冇賠！任職紀律部隊的莫先生(50歲)，16年前開始在保險公司購買危疾保險，現時年供約一千元，保單列明若投保人不幸患病可獲一次性賠償16.6萬元。但莫先生今年7月確診大腸癌一期，在私家醫院共花18萬元切除6吋大腸和腫瘤，事後他向保險公司索償，但遭對方指腫瘤屬「非侵蝕性原位癌」，拒絕賠償，經多番交涉，保險公司又突然改稱是由癌細胞未入侵到黏膜下組織拒絕賠償，事主指這點從未在保單條款列明，批評是誤導消費者，又稱事件令他折騰四個月，身心俱疲，批評保險公司不負責任，他並已向消委會和保險索償投訴局投訴，望討回公道。...........

巴打 , 27 歲 , 有食煙 , 無任何嚴重疾病 想買純醫療保 , 有無邊間公司plan 推薦？

又係原位癌問題
雖然我都唔識
巴打不如講解下

聞所未聞咁樣會唔受保，
特登幫你call埋去AIA個邊去問，
入面有個「不受限制」嘅terms
即使你轉左做美國國籍，合約內容都係會受保
只係部份新單係美國公民唔可以投保，但之前買落嘅單不在此限

唔明點解佢會叫你cut單，如果唔受保，
佢都冇必要叫你簽名黎取消
有可能你個agent想水你買另一張單，
如果你真係仲有疑問的話，都可以踩上cs問
或者email我同你搞(darkmoneyhk@gmail.com)

有時候agent講嘅說話唔應該信哂，
有疑問自己問cs或者睇返terms係最保障到自己

呢個都係我出文嘅原因，因為一般agent只會叫你買左危疾先
但試諗下危疾比medical貴，又要係難claim
(必須符合指定疾病及訂明的程度)先至賠到，
危疾包唔到嘅病medical包到，價錢遠遠比危疾平
正常黎講係買完medical先去諗自己需唔需要危疾
危疾嘅唯一好處係賠舊lumpsum比你自己決定點用都得

而我係保險陷阱 - 危疾篇都有相關說明

大家都可以留意返

睇下巴打介唔介意住大房
如果唔介意我會建議bupa，
因為大房plan黎講各樣cover都比起其他公司好
Full Cover、保證續保、Pool rating等等
如果你同屋企人一齊買，可以買bupa together同你家人share保額
姐係一齊買的話，本身一個人25萬cover
當你家人touch wood有事，佢地都可以用埋你個保障額，姐係50萬黎醫病
不過買之前要了解下你有冇existing嘅公司plan，
如果有要睇下會唔會over insured

唔該晒你
我都email左我個case比你

好擔心日後去美國的醫療費

好多字唔想睇
簡單d講醫療保險bupa最好？

巴打點睇axa firstcare?
我老豆幫我地全家買左好多年了 但一蚊都無claim過
連老母要入院做手術個d都係揀翻公家
因為老豆話驚claim完下年就加保費喎
想問下係咪真係claim完就會即加保費 (無論claim 幾舊定幾萬)
如果好廢既 我一蚊都無claim過就cut左佢會否很on9
同埋本身自己都岀現d毛病 如果我私底下睇醫生自己claim 唔搵我老豆得唔得架？

雖然唔知你係咪打手
不過起碼叫有d分析睇吓
仲有冇多d？

如果只係睇公立醫院咁做乜仲買medical
你屋企人驚會加保費係因為啲舊式plan係individual rating, 你claim過佢就加爆你
而你medical history花左，
基本上搵到啲plan唔係加你loading就係有exclusion
某程度上逼你繼續用返原plan
就算你睇公立醫院，唔claim佢份單
個medical history已經係差左
你老豆個諗法應該係有大病先用醫保黎cover,其實咁做都唔係錯

行Individual rating嘅plan見你claim得多就會相應加返你一個% claim越多就相應加越多
而加價會係下個年度反映 到續保時佢會睇你會唔會accept佢個offer

如果你屋企人之前喺公立個病唔算太嚴重
我會建議你轉返pool rating嘅plan
起碼唔會因為加loading失去左你嘅預算
只係宜家買都有可能有exclusion
但個價錢係會跟死佢每年出個保費表

買medical 最緊要都係有病嘅時間用得著姐，
如果放喺度又要擔心claim唔claim得
其實都算搵自己笨

大房plan黎計bupa最好
其他level BUPA唔算特別優勝
如果一般打工仔但求平平地保得哂
咪買bupa比較好

單人房同大房plan係唔係差好遠價錢？

Lm

係好遠

一般黎講，想住單人房係私家房plan，有一部份單人房係半私家房plan（但係就唔多）

如果半私家plan，普遍貴過一般大房plan1倍左右
姐係大房plan每月供緊300蚊左右，半私家就月供500蚊左右

如果係私家plan，個價格可以係貴過大房plan好幾倍
同樣例子，私家可能要供1000蚊左右，但會有墊底費
視乎你想唔想比太貴premium，墊底越平，收費越貴
而墊底費代表左一部份醫療開支要由自己負責返

可以講嘅係，唔係特別有錢或者有能力
唔好下下諗住住養和，因為事實上high end plan個價錢去到大年紀少少會更誇張
有公司plan做deductible的情況下買high end medical都不失為一個選擇，因為個賠償額可以去到每年二三千萬，
連topup plan都唔駛買
亦都會係住院現金同埋指定醫療裝置
只係會計下個plan你係唔係老左都會afford到

買個base plan, 另加個high end plan高墊底有冇得諗？

如果我個high end plan係半私家，$40k墊底
個basic plan大房，最多claim到80k
如果我最後去左半私家會點計？

另外因爲我睇緊bupa個悅康健plan
不過呢兩日見到佢個sob update左
咁如果當我今日買左，佢出年個sob又改
咁我個sob係跟最新定係我買果時果份

basic plan轉其他房個cover通常會跟返非網絡個cover
舉例而言，
假設你係bupa together轉左半私家或者私家房個R&B會claim $940 Per day，住院雜費19,100，如此類推
不過如果係topup plan轉左房通常會打折

通常每年12月都會Renew 新嘅Schedule of Benefit
你續保時保費都係跟新嘅Premium table，個cover都會係跟新嘅sob

如果你打算用同一個價錢
用basic plan搭一個最高墊底嘅high end plan
我會認為揀另一間嘅私家plan加上去仲好，
因為個價錢其實同bupa個半私家plan比
後生時每年會貴幾百蚊 但老左每年會平幾千
而且每年保障上限差好多倍(例如300萬vs2380萬)
bupa semi-private癌症治療個limit得60萬，其他plan多數full cover
而且bupa healthplus本身冇住院現金包，我講個plan每日有$2,000 hospital cash
如果想知多d，我會再detail少少講

門診保障值唔值得買？

2百幾一個月唔抵屌

門診保障唔包pre existing
一般黎講，包你睇普通科、專科、中醫門診、X光診斷、物理治療同門診手術
不過terms內容多數有個限額 譬如話專科、中醫門診、X光診斷要經轉介先claims得

而留意另外一點係，係insurance角度，dental係會獨立出黎
姐係門診保障包唔到牙科

至於值唔值得，我覺得除非你真係病得好密，
唔係嘅話正常人不如自己俾錢睇病唔買out patient仲好

想問下有買醫保係咪唔洗買危疾？

危疾個作用係包你病緊期間嘅必要開支
係用緊應付工作唔到嗰陣嘅現金流
如果你唔駛養家供樓等等而你又有足夠儲蓄 都未必要買危疾
如果你有醫保，你患左危疾都可以應付到一定嘅醫療開支，只係有危疾嗰段期間可以多啲錢用
假設你真係想買，我會認為買Term Ci買到你退休附近就夠。
廿幾歲買平衡保費嘅Term Ci，50萬保額，去到80歲前大概係三千幾左右一年
你中到指定病又去到佢指定個程度，就直接賠返50萬俾你

如果覺得槓桿唔吸引或者驚佢根本賠唔到，都可以唔買

同埋basic plan包唔包做體檢果d?

唔該哂巴打
有d興趣買個純醫保plan
點樣聯絡你？

唔係個個plan包，以bupa為例，第二年開始包1年1次免費體檢

可以email我 darkmoneyhk@gmail.com
或者填google form

一年病1-2次
每次都要睇4-5次醫生
係唔係唔買好d?

唔太值 最好靠公司有outpatient cover
通常公司都有買俾員工睇下普通科，
買呢d嘅原因通常係買俾d唔肯睇病嘅老人家
買完佢地就會覺得唔睇埋好蝕

leon

巴打你好有心，好詳細講解。我想買bupa一家大細個plan係咪靜係包香港人？如果老婆係外國人包唔包呢？同埋受保前洗唔洗做BC呢？

想問下巴打會唔會寫下意外篇
今日美國萬通先打黎sale 我意外保，話當儲錢無大意外15年後可以拎番15+1年嘅保費
大意外=斷手斷腳/死亡
小意外=普通睇醫生，住院可以出現金補貼+幫你找$8000上限住院/手術費，唔影響15年後拎番嘅保險費
想知有無伏

仲有如果買咗佢個意外保，之前又供開醫療保，咁住院係2邊都claim 得定只可以claim 一邊

想問下咁bupa醫保
claim唔claim得足？
d雜費，巡房費包唔包埋？有冇上限？
例如一日500咁？

BUPA嘅plan冇香港身份證都買得，
但如果去左外地就唔會有full cover，
個索償上限會跟返非網絡醫生個個數

bupa嘅plan唔駛身體檢查
不過bmi如果過30的話通常唔受保
或者如果你有相關病歷，可能都會有exclusion
只要你買單時候寫明，佢冇BC嘅要度

意外一般其實係包斷手斷腳，意外死
有部份extra benefit係睇跌打or做物理治療
雖然意外都算幾平，
但我個人覺得高危職業或者有做運動先要去買
普通文職又唔會咁易整親買意外係浪費

你個plan應該係叫保費百分百回贈refundable surgical protector plan(rsp1-4其中一個)，嚴格黎講係回贈型醫保
我個人認為唔值得，因為要你供個數都唔少，而且要綁你15年
如果你有一般醫保，都冇必要買呢一個plan，
同埋15年之後你想要再有醫保嘅cover就好麻煩
你買呢種plan如果唔中病你就會蝕time value，如果中左的話你medical history花左，15年後再去買medical就會有exclusion

其實仲計劃緊出咩篇章，
可能先要將之前嘅文章列返重點方便一般人睇
陸續會出high end medical, cancer medical，
意外，MPF、儲蓄篇，投資篇都係我理想藍圖入面
不過要睇workload逐步逐步出

ward plan會推bupa嘅其中一個原因係
同類型嘅plan之中，只有佢做full cover
姐係唔會因為你住院費限左800就claim爆左
只要你總醫療開支唔超過每年個限額就可以claim哂
(例如1人25萬保額，你醫療費用唔多過呢個數就可以包哂)

不過bupa ward plan full cover嘅限制係
你要入佢指定嘅6間私家醫院搵指定嘅網絡醫生(大約600個)
否則都係要同其他plan一樣有一個索償上限
不過即使同樣有上限，佢ward plan嘅cover同性價比都比其他competitor好好多

想搵你報價
保柏互通保額醫療 + 附加醫療保障

可以
請你email你嘅個人資料(Age, Gender, Smoke or not)
去我 darkmoneyhk@gmail.com
或者直接填google form

25歲 買保險值唔值

要睇你目前有冇cover同埋想要d咩先
你買到你預期想要嘅東西先叫做值
就咁有個歲數好難plan

我要揸電單車又要落地盤算唔算高危
Btw 我早2年有買過份AIA 保，但唔記得係咩類型，月供唔過一千，有張卡俾我住院用但未用過，唔記得係醫療定危疾定意外 （我估應該係醫療因爲可以月供/年供又會加保費 好似係）
同美國萬通果個有無沖突的？

洗唔洗買多份人壽？要嘅話邊間/咩plan 好

補充：AIA 果份仲有供緊

你而個係指傳統嘅紅利單？

如果你工作性質係危險，可以買劃一保費嘅意外保
(一般係根據職業風險訂價)，
一年由一千幾到三千幾蚊不等
如果你目前AIA份單供緊接近1000，
應該係儲蓄人壽或儲蓄危疾加super good health做rider
會加保費係因為你個medical rider加左保費

而mass mutual個rsp plan係medical，姐係賓報實銷，
super good health如果claim哂，你有mass mutaul份野都冇用
要好好注意，其實一般人仲會去考慮呢d plan係因為唔了解金錢的時間值同埋機會成本
你同一筆錢如果同樣用15年左右的時間放係guarantee嘅短年期plan再compound，
15年間至少有大約45%嘅保證利息，你又認為你可唔可以係呢個plan到claim返45%保費呢？
如果唔可以的話，根本就唔值得去買，更何況你中間每次小手術claim得8000根本係好少
我認為insurance嘅最佳概念係用最低成本控制最大損失
舉例說明，呢種plan俾左1蚊出黎有大概2蚊保障，
但撇除左saving成份，你買純保險俾1蚊可以有十幾蚊甚至幾十蚊保障

買人壽主要睇你係唔係家庭嘅經濟支柱又或者有樓要供，
如果未係唔洗急住買，因為買人壽最大目的係保障家人
加上如果你有買意外的話，死亡的保障可能會買多左
因為假設你死於意外，意外保都有一部份去賠俾你
當然你買人壽的話，個定義會廣過意外，即使你因病死都會賠
買人壽我同樣只會建議你買term life，
後生一年千幾蚊可以有二百萬保額

係你買任何東西前，最好搞清楚你之前買落d咩
唔介意的話，請你影AIA個plan比我同你計劃

中文可能會有理解出入，英文whole life saving
入面有兩種分紅形式，假若以現金紅利同復歸紅利黎比的話，
前者保證會高d，後者會有較大嘅expected return
可以理解前者派現金息，後者派紅股
但無論邊一種，目前個分紅來源仍然係唔透明
要等到2017年1月1日，保險公司先需要disclose個plan買緊d咩
更加上你要個終生嘅人壽cover黎做乜？
U-life的話都可以考慮下嘅，以上內容其實原本想係儲蓄篇講

聽人講個萬用壽險，其實同普通又有咩唔同？

Lm學野

因為5～6年前傷過條腰，睇過1次政府專科同做咗半年物理治療，但之後都冇再睇過。
最近聽過一個agent講話投保時要申報病歷都只係最近呢五年內既病，所以唔報都得，係咪真？ 最怕比個agent呃，買咗之後要claim時就話唔保條腰

想問樓主點睇GN16, 令到依加ulife單被迫公開番個result出黎
之後PRU話會調番低個rate, 大A記仲落左兩隻product架
似係之前買張單果時project出黎個數作大左
甘之前買落ge人咪好似比人呃左?

你話呢 你簽個時要申報一切身體狀況，到日後claim個時先發現，告你詐騙都得啦

一你會claim唔到，二你會比人告返轉頭

重有呢D野冇得呃，好似係

萬用壽險(u life)係人壽成份比較低的人壽產品
個保障額會根據你供左多少而變動,而保障個金額通常係供款的101%或者105%
通常呢類型單都會保證至少派一個較高的基本基本利息俾你,例如2%-3.5%
相比起傳統的whole life saving,派息保證成份會高d亦都會比一般whole life saving快回本(lump sum plan的話大概3-4年回本)
買呢一類型PLAN的目的係想筆錢可以flexible一d,即使你一買就要surrender都唔會一蚊都拎唔返

首先要睇下係邊間公司的plan同埋application form入面有d咩問題
保險公司通常有一條問題會問你5年/7年前有冇入過院,又或者列左一堆疾病出黎問你有冇相關的疾病
如果你係6到7年整傷腰而份application form入面只要求你回答5年前有或者沒有的話,你的確係呢一條問題入面答「否」
但要留意你個病係唔係有手尾跟又或者有相關病當時未痊癒
而其他問題可能會要求你回答有冇相關病史 (通常係大病) ,個D就要睇清楚使唔使DISCLOSE埋

好多product都即將下架嘅啦
仲有agent同客講遲左就買唔返
根本停賣個原因係保險公司無得再咁呃d客

其實呢d產品都伏左唔少人好多年
好多人根本唔知買呢d product背後嘅保險公司其實都係用同一筆錢係市場上買high risk asset，例如high yield bond or equity
如果咁o岩個市唔好景的話，保險公司咪派極低息甚至係唔派
賺到錢個陣又未必真係派得咁足
不過有GN16對客黎講係好嘅，起碼唔會咁易中trap先

我有份做GN16 ulife份annual statement projection，睇住actuarial set緊果套rate黎做future projection, 都可以有d 單將來係會唔夠錢扣charge，我果刻笑左出黎

btw, 其實我自己都有張單，Pru CCL3，無買其他rider
張單有儲蓄成份，分guarantee同non-guarantee，但同時又有人壽成份，死左有錢拎，有咩大病cancer都可以拎得，想問依d單其實歸類做乜？

仲有想問派依d non guarantee呢，依幾年有無話邊間公司係派得足本身proposal mark果個non guarantee個數？

可唔可以講下有咩限制同埋邊d 最理想？

利申：比緊4000幾蚊一年

CCL3係儲蓄危疾 張單會有人壽同危疾嘅cover但係就好貴
好多人都唔識分咩係危疾單咩係medical，
簡單而言，
你買單個陣見到入面有一大堆病列出黎嘅就係危疾
而medical通常會列明住咩房，手術費雜費等等賠幾多。

同時可以有人壽同危疾成份好似聽落好好咁，但越多保障事實上你比嘅成本就越高
以cover角度，medical個定義較廣，可以cover到危疾包到以及包唔到嘅病
以claim嘅角度，危疾必須要達到「指定程度」先可以賠
以保費角度，medical係平過危疾好多
只係賠償嘅方式黎睇，危疾賠舊錢你就可以隨自己喜歡去用
呢個亦都係我講買單時要注重嘅順序，應該係先有medical先再決定要唔要危疾，但太多人唔識分變左第一步係買危疾先

講返非保證嘅派息，最近幾年都係china life派得比較高

最理想嘅plan要睇你想唔想cover埋先天性疾病同埋遺傳病
仲要睇下你買俾邊個同埋價錢係唔係first priority

AIA個ceo有終生索償上限同埋指定醫療裝置個cover差過其他
而佢個每年賠償額都比其他plan差d
講返保費，有其他plan平d但個cover會比佢好

有人會問一二千萬保額就多係唔係真係有用
你買得呢類型plan就係想有咩大病嘅時候
可以搵到最好嘅醫生做最好嘅手術
而d醫生知道你買左呢d plan都會好歡迎呢d客
因為醫療費好多時係海鮮價，佢知你有quota就會盡量同你claim爆

如個萬用，邊間公司好啲？

一般你去銀行搵呢類u life plan, guarantee rate around 2%,
市場上guarantee rate 派得比較高嘅有3.5% (Generali)

不過買呢類型plan要睇你係唔係concern資本保值同埋係唔係要咁高guarantee
否則都有啲會做得高好多

買u life會比起whole life saving或一般銀行定期吸引得多
因為都屬於比較flexible而compund rate有較高保證成份，亦唔需要承受咁多market risk

唉 我份美好人生3 終於完第三年度
好想知拎得返幾多

經美國運通買左份美國萬通醫療
每月$1125 首十五年唔會升跌
15年可斷
總數$1,000,000 保額
15年內冇用哂係第十五年可以拎返100% 保費
如果有咩冬瓜豆腐要claim
就直接出cash

其實係咪算貴同埋保額唔高？

巴打， 如果平時乜都冇買開， 而家想幫兩老買65 歲同埋5到尾(各自都有病痛，由其媽媽做過幾次手術)。

仲值唔值得買醫保or危保？

just in case 佢地將來有咩事，都想送佢地入私家睇， 唔洗係公立等禁耐

買bupa個人大房plan, 最平係咩plan，佢個網d plan名好

美國萬通果隻呢？

卓康健

後生開始買比起老左先買有咩好處?
續保平過新買?

由果陣既病歷丞保 好似係

知唔知bupa full coverage係交通意外輕傷留院既例子 (當係擦傷兼撞襯個頭要檢查)
首先一定比白車送入公院急症室
跟住實要留院
咁呢個時候係公院，有冇得claim?
呢個例子係咪用唔到佢私院600+醫生網既coverage?

如果重傷昏迷，1日後醒返又如何?

最近都有幾多人被massmutual sell呢個plan
其實在上面回覆都講過 呢類plan以保障角度係及唔上純醫保
如果你係想要病左有cash，
單買hopital cash最平一年大概一千蚊，包足你365日

純醫保可以保證終生續保，但呢類型plan要再繼續就要再綁十五年
十五年內總供款額約20萬，想要拎得返錢點都要供完為止
做到最大嘅槓桿大約5倍，純醫保則可以做到五十倍至一百倍槓桿

如果同一筆金錢要綁死十五年，
你搵到一個保守嘅asset做到3%複利息已經有55.79%
假如你預期唔會claim得多過呢個數字，根本係唔值得買呢一種plan

MassMutual隻u life同佢d年金plan一樣，目前派緊4.5%
保證成份可以有3％，但必須要符及放足十五年先至可以封底

如果係bupa together，必須要60歲之前投保
65歲可以買cigna choice，會比較平、性價比高但個cover真係唔夠
你買cigna choice的話最好加埋smm 然後加埋topup

至於5x歲，單買的話可以買「保柏卓康健」bupa care pro + full cover rider 同樣加topup

危疾保的話唔建議買，
因為危疾最主要作用係應付無法工作時的現金流，
兩老都已經接近退休同埋你已經有能力養佢地
呢個歲數買危疾係唔值得

公立醫院都可以claim，只不過個保障額係根據返非網絡醫生個數
如果只係意外受傷入醫院門診或者急症室，可以o係「緊急意外門診」到claim，一年個limit係6,200 (Care pro) 或6,850 (Together)
重傷昏迷入左院，都會claim返
不過你情況危急的話，未必用到佢網絡醫生個full cover

真係交通意外 可以買啲意外保

買緊Citi-Zurich 份意外 每月98蚊

呢份保險行individual pooling，上年屋企人跌親後半月瓣撕裂，claim爆咗呢個意外嘅醫療費用上限，今年續保zurich即加50% loading，但coverage係用per accident，而唔係per year，結果係俾多咗錢先可以續保，但有關呢次意外再引伸嘅醫療費用全部claim咁到

好有用
留名

係？ 係咪講緊要用信用卡買果份

做緊醫療公司，極度唔建議買bupa

出現啦

如果巴打有另一個大房plan嘅option好啲的話 可以share一下比大家

詳細我都唔係好熟
我剩係知某公司好度縮，上次推埋個病人入手術室先話唔做，搞到我都唔係幾好意思

巴打 我有野唔明

其實broker同agent既分別除左產品唔同之外仲有咩？
想問其實claim既時候個角色同手續有咩分別？
Agent話可以有多d內部既資訊例如點claim先得或者派息紀錄 又係唔係真？
如上 佢話佢公司隻儲蓄plan今個月冇 之後唔會咁靚又係唔係真？

Sor好似亂入左

係

睇番老母20年前買左4份人壽
Fwd 宜富寶，上網無資料，又係孤兒單
個保額又細，我個份得10萬，每月供緊$500。
有冇人幫手睇下

我先10幾歲人，幫我買份人壽保額又低，想cut左佢

其實我個人並冇preference一定要揀bupa，
如果有人要揀high end medical，我都會叫佢地唔好買bupa
只係佢大房plan嘅product feature的而且確跑贏其他provider好多
不如巴打講詳細少少個情況，可以做個record同知道發生左咩事

broker同agent嘅角色就好似你走入百老匯度買手機，
broker就好似入面嘅staff咁可以同你講同一個requirement之下有邊幾款牌子可以揀同埋邊隻抵玩d
agent就好似你走左入去apple store，員工有佢地對自己公司嘅loyalty，根會唔會同你強調android嘅優點一樣

兩者最大的唔同係「利益關係」同埋「固有概念」，
如果你係代表AIA，你就要有belief自己公司嘅product係最好
而當你所有surrounding都係自己公司嘅product，你根本唔會知道市場上面賣緊d咩

講到claims，我地同agent一樣有齊所需文件就可以入claims，
假如對方拖我地可以直接催account manager或者搵claims department傾
根本唔會好似佢咁講係唔識claim

派息記錄我地同樣會有，亦都可以同你講好多公司派得普普通通
其中一個plan最近revamp左contract，個IRR下調左1%
GN16就出，好多公司出條數或者個派息應該都只會更差

儲蓄人壽多數唔抵玩，如果你供左20年都差唔多係時候cut得
人壽只會係保障家人嘅時候先要買，
同埋用term life個成本可以大大減低
有冇你嘅policy個紅利表？或者每年收到個張statement？

好多公司派得普通介唔介意講下邊d特別差
咁Aia 派息係咪會好d？危疾派息又同儲蓄係咪一樣？
佢而家d plan都仲好靚 係咪會下調？

Sor問題比較多

Pool rating即係點 sorry完全唔識

可以同你講，派息比較貼嘅公司唔多，
反而係中資公司鐘意以本傷人

如果拎AIA比保誠，佢係派得接近d，
但唔代表AIA算好，只係保誠個expected return太高
如果睇返5年前嘅illustration，佢地實質派出黎係差左十幾%
加上GN16，佢地d產品唔敢再講咁大，己經將預期派息下調左
你可以預期20年後你會比起你當初所諗嘅相差幾遠

保險公司冇純儲蓄，我當你講嘅係儲蓄人壽
應該係話危疾同人壽個派息係唔同，
而且insurance cost而言危疾會比人壽更加貴

可能我講得複雜左 都希望一般人睇完可以理解

簡單而言，你買左Pool rating嘅plan
假如你真係有病要入院claim左20萬咁計，
下次唔會因為你claim左20萬就加你保費
所有買呢個plan嘅人都係俾同一個premium table嘅錢
而且pool rating嘅plan投保時唔會因為你病歷加你保費，
最多只係落exclusion

但如果你買個plan係計individual rating，
如果你claim左20萬，下年個保費可能就加左你一倍，
而假如你呢個時候要轉第二間公司，
你呢個病通常都唔會再包

咁pool rating一般黎講係咪比較貴？

咁可唔可以講下佢接近d係派到幾足？
睇illustration姐係佢地illustration冇咩下調？
點解其他forum成日post aia派唔足既野出黎
其實儲蓄成份真係咁唔足？ 又見有d朋友既單好似都ok足喎
好亂

其實會唔會有aia既派息歷史睇睇

如果以目前市價黎睇，都唔一定係貴d
肯用呢種計法嘅公司，個insurance pool都常都比其他公司大
其實宜家大部份新嘅medical plan都係pool rating
但舊式嘅產品或者market share少d嘅仲係用緊individual rating

你問派到幾足要追溯返幾多年前同宜家相比
5年，10年，15年個數都唔一樣
有人十幾年前買落到宜家只係派得到預期嘅6成左右

點解有d派得足夠d有d又派得冇咁足夠？
因為佢地嘅單有分「現金紅利」同埋「歸原紅利」
前者保證成份會重得多，所以派得都幾貼近原本保單個數
後者保證成份極低，而且佢每年個現金折現率都唔同，
如果咁o岩個市唔好環境，個discount rate可以得返40%都唔出奇

不過你買單係為左儲蓄的話，
不如開mass mutual式者china life個d單仲好啦，
起碼唔洗預十幾二十年先breakeven

我想問生效緊嘅醫保，可唔可以隨時轉保險內容？
姐係由私家轉大房，其實得唔得？

我宜家供緊$541 半私家房 bupa
唔知得唔得，但我有D想cut 咗佢，轉平少少嘅plan

即使係同一間公司轉另一個plan，轉嘅時候都要重新underwrite過
假如你之前有入過院claim過，你轉完張新單就未必包返相關嘅病
但你病歷基本上都冇乜問題的話
你等宜家份單就到期續保個陣再買新單就可以

巴打你危疾篇嘢真係好有用
最近都研究緊 拎緊唔同公司嘅報價
因為都著重早期危疾
同埋都會考慮供斷制嘅儲蓄危疾
暫時問左axa 同aia
Axa 危疾同早期危疾個保額可以分別自己定
好似flexible啲
Aia 就固定20% 個agent亦都有講到個原位癌嘅定義比其他公司相對寬鬆
始終Axa最近有單冇得claim好似幾大鑊咁
巴打有冇咩意見咁

Sorry for offtopic... 但危疾個post好似沉晒

發高燒入院
再underwrite 佢會exclude 我啲咩

旅保有冇好介紹？
12日包電話

恆生
一係MSIG 包錢10000

前adjuster經過留名
好難得見到有巴打為保險界出一分力

實在太多agent/broker連賣緊自己份單入面啲terms and conditions寫乜都唔知，到claims果陣要解一次俾佢聽，出埋你份糧好冇

巴打填咗google form 俾你

如果想包埋早期危疾 都可以睇一下Pacific Life 隻Term CI
包57隻嚴重危疾同40種早期危疾(包原位癌) 同埋早期危疾度可以賠到25%
不過最多行平衡保費去到80歲
其實買儲蓄型危疾我認為多數係因為唔想好多年之後仲要供同埋想包埋多重危疾先值得買
你有冇拎過Term CI d價錢睇過?

呢d唔會落exclusion

可以睇下chubb隻travel 幾平

樓主 想問下 我有朋友比左經紀a住址證明 同簽左份野 但佢無睇份野係乜內容！ 跟住 打去check 原來經紀a 幫佢買左一份一年供十萬既危疾保！ 但頭一年係唔洗供 唔知話用d 乜方法cum 左， 但我朋友其實收入唔多！ 宜家應該點？ Cut 左佢係咪就無事？ Thx..,

盡快搵返間公司CUT左佢
冇理由你朋友買左D咩事後先知道
如果佢有你朋友地址證明身份證的copy
隨時冒你朋友簽名都有可能
之前蘋果動都報過一單差唔多的報道
事主被人誤導買左極高供款額的PLAN
呢種騙案其實真係幾多...
如果個人操守有問題 更加要快快手處理左佢

去CS CUT單時順便投訴埋 要確保個AGENT唔可以再FOLLOW個CASE
佢有可能打算開假單黎跑數 但佢呢D做法真係被佢溶左都唔知咩事

如果需要協助,都可以EMAIL同我聯絡 darkmoneyhk@gmail.com

我打算買Cigna Choice + SMM + 10K Deductible. 樓主覺得依個組合點樣?

本身有諗過Bupa + Cigna top up，
但係我覺得買同一間claim錢時好似會方便d。 而且Bupa 過左60歲保費好似加得好快。

但係Cigna 有個不保項目係器官移植，樓主覺得影響大唔大? 另外知唔知Cigna 包唔包洗腎?

thx!!

樓主，

我想問保險係咪可以隨時cut得？

我每月用緊信用卡自動扣數， 有咩要注意？

首先多謝巴打
其實我唔係好知咩保險公司有包早期危疾嘅term CI...
我見過aia 有隻只包cancer 嘅...
保額可以到3球都但都唔包早期...
但我個人覺得早期幾緊要 始終病向淺早醫
巴打講個隻pacific life term 我都望過下...
但巴打知唔知隻嘢嘅原位癌嘅定義係咩?
同埋平衡保費嘅意思係只保到80歲?

想問巴打點睇 aia 進泰安心保2 50萬保額 年供7k
加埋住院現金 醫療 年供11k

細個屋企人幫我係aia買過醫療，claim過4次，兩次做割粉瘤小手術，一次入院check心臟，一次入院check牙較，最後一次續保好似兩百幾美金，斷左好多年

而家出黎做野幾年想買返，公司冇醫療保險，自己同屋企積蓄唔多，想有d咩事都盡量claim足。同埋我半年前爆肺做左手術，係咪會好貴。其實aia果邊有一個相熟agent，真係由細跟到我大，想問而家aia果邊醫療保險如何，是否適合我？唔該巴打

推

想請教下儲蓄人壽問題。
話說由10歲供，供左18年，保到100歲。
其實呢份係咩？

話就話有得拎紅利，但本金係咪無得拎？

如果咁情況己經供左18年，小弟應唔應該理佢？由佢放係到算？

買份top up 防下身
搵個有經驗agent 由普通醫療試下投保，d病歷似乎唔係咩大獲野
你要咩都claim 足，可能好貴的

你份單，每年供幾多錢，供款期幾多? 人壽保額幾多?
有無附約?

其實你咁樣搭都ok嘅，不過因為cigna choice唔係full cover
而且佢原本住院及膳食賠得比較少 (750 per day)
我認為TOPUP個度買50,000墊底會比較好
如果係老人家單買Cigna係比較平，

器官移植個部份，大房plan有幾個都有落exclusion
Cigna有但bupa冇落，影響當然會有，要睇你自己點去衡量
其實都要講topup個作用係包你真係較大嘅病，
即使你分開買bupa同cigna，入院張medical bill最後唔超過你basic plan個數的話
其實你唔會再拎去cigna度claim（姐係over 215,000或者250,000）

理論上可以隨時cut，
不過cut之前睇下你拎得返幾多同埋仲有幾多要供，
如果停供有同樣cover又比起原計劃平先再去衡量係唔係要cut手上份單

同埋cut自動轉賬或者surrender要留意，你要預時間去cut返，
因為保險公司處理呢類要求都有唔同嘅turn around time
保守d估計，你預返遞左form 2個星期後叫做正式cut到回返錢俾你

同你提過個隻Pacific Life嘅Term CI，
包57種嚴重疾病同埋40種早期危疾，有包埋原位癌
同埋你可以從兩種收費模式入面選擇
1) 最多買到80歲，期間保費唔會因年齡而改變，但保險公司有權利日後檢討保費
2) 每5年必定加1次價
前面就係之前講嘅平衡保費

點解你覺得買左危疾可以幫到你「病向淺中醫」 ，
就算賠，一份危疾賠到20-25%咋
要再講多次，買危疾唔係用黎醫病
要再講多次，買危疾唔係用黎醫病
要再講多次，買危疾唔係用黎醫病
aia隻包cancer係癌症全方位，係cancer medical plan黎，
只會實報實銷用左嘅醫療開支
危疾同醫療唔同嘅作用係前者用黎應付你患左大病期間無法工作「其他開支」，不論你係比屋企、用黎玩、供樓等等，
係用黎應付現金流不足
賠償方式係lumpsum咁比保額的全部(指定嚴重疾病)或者一部份(指定早期危疾)
你驚唔夠錢醫的話你應該upgrade medical個coverage
唔應該買比得比較高保費嘅危疾

呢份儲蓄危疾黎，加左住院現金同medical做rider
原本住院現金同medical係ok，但作為rider就差d
你呢個plan供得最貴個部份就係危疾個part
但危疾要中「指定疾病」再加上「指定程度」先有得賠
目前你比得最多錢個部份係好有可能用唔著，因為危疾唔易claim

即使你真係中左危疾，個主plan賠完你就冇左medical cover
到時你要再買medical一定有exclusion，
假如有人買左危疾plan+medical rider中左腸癌，
賠完主plan個數之後份單close左再去買medical，
同腸有關嘅病就唔會包
但單獨去買個medical，你中左招可以保證續保，
仍然包到相關疾病嘅醫療開支

睇下你幾時交下一期保費，即將交保費前最好就買定個獨立嘅medical
順便斷埋左medical個rider
主plan都未必要cut嘅，睇下你供左幾耐同埋驚唔驚麻煩先再決定

其實宜家市面上已經有plan唔會因為你病歷額外加你loading，
但你個medical history的確唔係咁好，
就會有可能好多野都唔包甚至未必能夠成功受保
aia嘅high end medical唔算太好，但都唔算太差；大房plan我就覺得差少少
你budget唔多的話單獨買份bupa嘅ward plan我覺得好d
但如果你都係想係aia度買單，咁就買super good health 2 + SMM
再另外係cigna度買個50,000墊底嘅topup
到時即使醫藥費幾十萬，都可以靠insurance cover到大部份嘅醫支

小弟做緊醫管局
早排托個aia fd 問保險可以點買佢都係sell 我儲蓄危疾+ rider 既medical
月供大約1700 - 1800 左右，其中1600 係危疾
巴打你建唔建議咁買?
我之後都做左d 功課好似危疾都冇乜必要要買
再者我主要都係想買d medical 係cover 到我入私家醫院既fee ，最怕d 痛到仆街但係又死唔去果d 病，呢d 病做緊醫管局都冇用，條隊有排排

巴打，你覺得每個人一定要買邊幾隻保險

呢份係whole life saving，
姐係一開始已經assume你買人壽嘅cover係買到100歲

一張單入面有分非保證紅利同埋保證紅利
非保證個部份可以拎到，但如果你想拎保證價值個部份，
張單就一定要surrender，姐係你拎完錢之後唔會再有個人壽cover

供左18年去check下宜家拎得到幾多同埋個cover係幾多先
如果供滿左的話睇情況幾時要用錢咪拎埋出黎，
如果未供完的話睇下差幾多年，睇下有冇其他位置可以滾存到多d錢先決定surrender

得閒都要了解下嘅，你可以搵agent問上該保險公司嘅cs度check返

我覺得純醫保幾值得買，因為你俾出黎嘅保費可以包到十幾倍或一百幾倍嘅醫療費，重點係唔使排哂係公立度
如果去到大年紀的話，要睇下有冇budget，低成本的話只係keep個topup plan自己只係俾deductible個部份都得

人壽同危疾我認為有家庭負擔先去考慮，
去到30歲左右，人壽係有一定需要，
因為你供樓養家等等都要有個cover
危疾都係用作保障必要現金流，又真係大病先用得著
我認為人壽同危疾廿幾歲買到接近退休就夠嘅啦

另外意外、住院現金等等就睇自己職業同埋收入吃唔吃緊
其實我認為冇邊隻保險係一定要買嘅，
agent成日講話邊隻邊隻一定要買，
但如果你一定會去公立醫院，唔驚中大病
自己有好多錢又冇諗過要俾d額外保障家人的話都唔駛買d咩
自己將d錢儲起佢都係一個選擇
重點係你自己覺得係唔係要借用呢種工具黎保障自己
如果適合就買，唔適合的話只不過係浪費

首先睇下你私家醫院係唔係都想住得好d
買medical basic plan + topup (大房) 或者
直接買個high end medical都可以 (半私家或私家房)
睇返你幾多歲同埋budget大概幾多

月供1700-1800太貴啦...你就咁買basic ward plan + topup應該只要五分之一價錢左右
危疾可以買但唔好買儲蓄危疾，term ci都算係ok嘅
你係家庭支柱的話可以考慮下，到時再俾個預算你
就算你買哂Term Life + Term CI + Medical 個總數可能係佢俾你個plan嘅一半左右

謝巴打，好詳細，儲錢plan recommend 嗎？ btw住院現金係咩？ 我個agent 話醫療=住院+危痓

多謝意見。
我有諗過改用Cigna 個高端(包器官移植)或其他公司高端，再配上大約$25000 墊底減保費。
但始終擔心年紀大果陣加到好貴。

唔知樓主對cigna或其他公司嘅高端有咩評價?

Cigna 高端:

巴打直到e家有幾多位巴打搵左你買

我搵到 BUPA 個保費表，
原來Bupa 60~69 歲新投保+50%保費，
70歲以上+100%保費，
所以Bupa網上報價會比續保個價貴好多。

我應該會買 Bupa together + Cigna 10K Deductible Top up，唔買高端啦.

睇番，原來aia既癌症全方位，要去到第四期先claim得
即係唔包原咩癌 ？

bupa通波仔唔包，點睇

公司medical係bupa,想買多少少保障,唔知有咩好揀?

其實醫中後期cancer 係好大件事，可以洗你過百萬

如果touchwood 有原位癌，我唔會為左十幾廿萬既原位癌consume 左我份cancer medical

應該盡量靠醫療險去解決

平時番工有醫療住院保
但其實可能一兩年轉一次工
最驚都係轉工中途有用得著？
呢d 情況細細地買多份係咪比較合適？

想問樓主巴打一d意見
我23歲 由細到大都冇大病 一個人住冇任何家庭負擔 咁我應唔應該買危疾住院加醫療大包圍
定就咁醫療算 希望巴打可以詳細少少 感激不盡

主要想聽下專業人士嘅意見

有無勞保同公司保險篇？

Bupa 記得揀全數賠償
因為醫療雜費一年得萬幾蚊 （大房） 好快爆

我上年年頭買咗份保誠既危疾終身加倍保 搭咗個醫療計劃
巴打有冇聽過 唔知有冇伏

邱正弘 講嘅好到 point

保柏隱藏不賠陷阱 客戶通波仔隨時嘔凸10幾萬

標榜「全數賠償」手術開支的醫療保險，原來隱藏不賠陷阱。國際醫療公司保柏醫療罕有私下發信予私家醫院心臟科，列明如客戶求診接受俗稱通波仔的冠狀動脈介入治療時，有6種常用的支架均不獲賠償，惟投保人對當中細節毫不知情，直至求診才由醫生告知需自費，病人隨時要額外自費10多萬元之餘，亦不能使用最合適支架。

《蘋果》取得一份由保柏向私家醫院發出的通知信，只供醫生查閱，在該份信件中，保柏醫療去年8月開始，針對旗下全球醫療保障計劃的客戶，以「欠足夠醫學證據」為理由指出不會賠償其中6種通波仔支架，包括新一代的全吸收生物血管模架及部份可溶解聚合物的滲藥性支架，如醫生堅持使用該些支架，可向保柏提交診斷證明，但有關支架費用及因此產生的額外費用須由病人負擔，涉事不保支架約1.5萬至3.5萬元，連同相關醫療開支，要多花15至30萬元不等。
相關通知信引起醫生不滿，「（不保支架）係近2至3年常用，已經好普遍同成熟，如果用not well-proven（沒有效證明）去否定，係比較奇怪。」心臟科專科醫生李麗芬指，信中主要針對未經FDA（美國食物及藥物管理局）批准的支架，惟有支架及後已獲FDA批准，保險公司卻一直未補充確認，而其他保險公司對此並無限制，一般可以實報實銷，「係病人知情權問題，買嘅時候係話全數賠償、醫療費用全包等等，而家就令病人失去預算。」
對比本港其他保險公司的醫療保險，如英國保誠、友邦保險、宏利，其發言人均指旗下涵蓋通波仔手術的醫療保險，均不會限制醫生使用支架的價錢和類別，其中保誠發言人補充，即使近年醫生採用的滲藥性支架或自動溶解支架亦受保障，投保人僅需注意保險的賠償上限，一般為每年一千至二千萬元，故一般通波仔手術支出約15至30萬元可獲賠償。
據知曾有心臟科醫生為病人撰寫信件，向保柏申請使用被列不保的全吸收生物血管模架，但以支架「太新」為由被拒。該醫生稱，雖然病人最終可使用其他支架代替，惟病人或因此喪失「最佳選擇」。心臟科醫生何鴻光醫生舉例指，其中一款不保的滲藥性支架BioFreedom針對高出血風險病人，例如有腦出血、中風、或者準備要做其他手術的病人，因其服食抗血小板藥比一般用藥半年至一年為短，可減出血風險，如不能使用此支架，只能以傳統金屬支架代替，但翻發率比滲藥性支架高一倍，「如果（病人）背景因素唔複雜，係有其他支架替代，但稍為複雜就會有影響，即時未必有生死分別，但過咗兩三年就可能見到影響。」
根據保柏的全球醫療保障計劃，該系列共有5種不同保障程度的計劃，其涵蓋的醫療保障略有不同，惟當中並無將通波仔支架列為不保事項，而手術費、住院等則指明全數賠償。保柏醫療發言人指，按該公司的評估，相比已涵蓋的支架，有關使用人體可吸收支架的安全性暫時未有充足的臨床實證證據，但無回應另外5種屬滲藥性支架為何列入不保名單的原因。發言人補充，在批核及賠償時，會考慮患者的醫療需求、病理背景及其醫生建議，確保患者得到最佳保障。

如果家父去到六十三四歲 有無啲咩醫療保險會包

留左聯絡方法，請回覆

1保誠agent 同我講 要買醫療保險只能夠做人壽或危疾ge rider. 係咪真? (唔計醫療戶口定 gi 果面d 醫療plan)

2 佢話就算claim左危疾。 rider 張醫療單都可以繼續生效?佢話係保誠特色

答你Q1, 唔係
下次問佢 錄佢音

條link 入面有晒保費list

消費型, 有比有保, 無比無保

利申, 唔係sales, 近排屎忽痕, 睇左唔同嘅保險野

Ceo plan 有無話邊間最好
三千萬實報實銷
Aia ? Axa ? Others ?

同可唔可以買斷？

睇左好多個保險post ，呢個post似返人講野，令我明左好多野

岩岩check到有cancer仲有冇保險受保

無話最好, 係最岩你

Zurich, MetLife, Fwd 都有類似CEO plan
同埋你都要諗下 要唔要 環球保? 定唔洗包埋美國, 定只係only 亞洲 (MetLife 嘅亞洲包埋澳洲)

你諗下 真係會出外地醫? 如果你本身係澳州籍, 咁揀個包澳州就得啦
如果你驚有意外 會係外地醫, 就咁買個 意外保&旅遊保 都可以保到你 "有機會旅行"外地醫

我睇過AIA & MetLife(6千萬) 保費list, Metlife 平好多
Zurich 都平過AIA

ps. 你其實可以睇下私家醫院嘅收費表, 真係會用到幾千萬醫療費?

唔會有機會移民
主要係for local medical
計埋通漲
小手術10 萬-50
大手術加名醫二百萬

唔好意思 最近較忙 晚上會一次過覆

先回應bupa個問題
bupa方面個coverage會跟返US FDA認證，
所以仍被界定為experimental的手術療程未必會被認可
我搵到個2015年嘅notice講邊種有包，但要d時間confirm係唔係最新

但假如日後因為不同案例被FDA認可，入面新型嘅支架都係會包

通漲後可能100 萬小手術
所以問有無買斷

做緊政苦工 得d最基本既公家醫院福利
見到有幾間公司有專做cs plan
個d巴打點睇 定係做返出面個d仲好？
諗左買醫療好耐 唔識揀 30下 唔煙唔酒

巴打你好
係咁既 小弟素來鐘意運動 尤其踢波 但係唔知點解成日都會整親 每年都總會咬下柴咁或者整親呢度個度咁 有無啲plan係會包睇醫生照下x ray mri又包下做物理治療咁？ 但係個保費又係一個窮學生可以負擔到既
就黎22y 男 唔煙唔酒
唔好意思因為我真係係呢方面無乜認識 希望巴打可以解答下

揀意外保 mainly交通意外 有d咩terms 要注意呢？

Citi 意外保啦

儲錢plan要先睇你自己承受風險嘅能力同埋筆錢要regular定係lumpsum咁儲
都要預期你未來幾時要用錢，考慮埋通脹同return先有個適合嘅plan
就咁推個plan出黎唔係個個人都覺得適合

住院現金係當你有病要入醫院嘅時候，保險公司會根據日數比返現金你
買住院現金要留意有一定嘅住院日數限制，譬如你住唔夠4日的話1蚊都唔賠
市場上都有得獨立買，大約1000蚊一年包到你300日cash allowance

醫療=/=住院+危疾

因為危疾賠唔方式同醫療唔一樣

我認為cigna elite性價比幾高
本身個plan有包埋2,000蚊hospital cash同埋每年有二千幾萬cover
可以比你係私家房到用到最貴嘅service同埋包相關醫療裝置
而佢唔似aia咁有life time limit，但要留意佢個plan本身below18歲會比其他high end medical plan貴少少，但大年齡反而比其他同類型嘅plan平

問過嘅好多，真正有買嘅唔超過十隻手指

要clarify一下，於同一年每年續保個價同新投保嘅保費都會一樣
呢個都係pool rating plan嘅特點
你claim過未claim過，係唔係續保都係跟新一年個premium table

我得到嘅information係原位癌都包
會保障所有級別的癌症以及癌症的併發症
利申：自己都有買

其實我覺得有冇打算轉工都好，買份topup傍身係值得嘅
係20至40歲呢個range，你每日俾2至3蚊左右可以買到每年100萬嘅醫療開支保障
平時小病小痛，有公司plan當然claim左佢先
然後claim唔足咪用topup plan黎cover
如果你好肯定轉工又唔確定幾時先有group medical benefit
你可以買埋basic plan，亦都可以選擇每月繳費
去到唔需要嘅時候先cut
有時候轉左工都要你做夠半年至一年，d公司先肯俾埋group medical你

睇budget，唔想用太多錢買個topup plan
想包得再好d買個高墊底嘅high end medical

23歲應該未結婚
你只係買medical都ok
想再好少少加多個住院現金已經可以應付到返唔到工嘅時候嘅費用
危疾冇家庭擔子的話唔係太urgent要買架
住院同醫療可以話同一樣野黎

如果呢到多HR式者多公司老闆想知的話，
都有可能會出，但我都可以好rough咁講邊間claim得快d同埋包得好d
但Group Medical多數係tailor-made
通常係你要我quote要有咩benefit再去報個價錢俾你
最近都做左好幾間corporate嘅group medical
你要claim得快咪bupa，有apps會去搵AIA，平會搵bluecross
不過睇下老闆有冇d咩preference 有時佢地都唔係揀公司
而係揀邊個人去follow佢地間公司

六十三四歲可以睇下cigna choice
basic plan黎講算係平，
不過佢唔算好高cover
驚claim爆就要加埋smm
但去到越大年紀，保費一定越貴
你budget唔係特別多的話都可以只買佢個topup包大病
cigna去到75歲或以前都可以投保

保誠自己嘅medical冇，但唔代表出面嘅medical都冇
同埋佢地個medical連入院免找數都冇，
我唔認為佢地個medical值得買

睇下你第幾期
唔怕貴嘅話可以睇下axa global elite

medical係逐年renew
你想買斷都可以，但就係用「醫療融資」個方法
分開買，再用coupon派出黎個息比保費
你接受到每月俾萬幾蚊，12年供斷都可以做到所謂嘅效果
但就要睇你覺得值唔值得

我果份係醫療保險，係咪可以隨時cut?
用緊信用卡每月扣數

我想問下aia個特級健康之寶係唔係pool rating?

留個名先

所謂供斷，或者agent 口中既醫療融資係常見agent 洗腦話語
我見超過20個agents，無一個敢/識用數字同我計清楚條數
大多數只會叫你盡儲/開大d saving 單就供得斷
只有逐條計出黎先知背後既assumptions

用coupon plan 個回報遠遠追唔到醫療通脹

我試過用AXA最basic 既醫療plan，連附加醫療保額都無包，唔食煙
假設你65歲打後先開始用saving 頂醫療保費到80歲，
假設你醫療通脹每年5%
果15年你要預有300萬去交保費

儲錢果邊，我當你25歲開始儲錢，用最穩陣有保證回報既年金單儲20年，擺到65歲先拎出黎交保費

用年金單，當你4.5%每年平均回報，你每月6000，儲20年，擺20年先有3百萬

當你自己儲，拉40年儲錢，每月3000儲40年，每年要有3.3%回報先有3百萬保費

用最basic 醫療plan 去計要做到供斷既效果除左儲唔少錢，亦要有超長耐性。結論係，健康係財富，與其左諗右諗點樣交保費，不如最根本地保持健康。

我諗問問題的人意思唔係咁，
因為醫療plan係無得買斷，
一定係逐年逐年買，

至於你講果個方法，我知係咩黎，根本係搭份Saving plan之類的野，

咁同我買層樓收租，再用租金收入支付醫療保險保費有乜分別？

如果係咁，根本係做緊一個投資項目，

所以話Agent、Broker始終都係果種格，

永遠唔會好客觀咁講到野，

唔識真係俾你嚇死…

月入有三萬，一份ceo plan搞掂，唔洗煩果d有限數額的醫plan。

如果想幫爸爸媽媽買，

都係一份ceo搞掂，唔好再買咩危疾，因為佢地的年齡買危疾係搵笨，保費貴，保障少。

aia ceo其實唔貴，中產野黎，未到最高端。

有兄弟姊妹，如果你地搵錢得萬幾蚊，不如一齊幫爸爸媽媽俾，

但其實係幫左你地自己，萬一唔好彩，起碼保險公司幫你地俾錢，唔洗你地攬條醫療數上身，一家人唔洗成日為錢而嘈。

記住，有緣人睇到，而又明，就記住。

剩係買醫療plan就夠，唔好俾人氹加份Saving plan，又話乜柒可以幫你斷供，唔好信。

剩係買醫療plan就夠，唔好俾人氹加份Saving plan，又話乜柒可以幫你斷供，唔好信。

剩係買醫療plan就夠，唔好俾人氹加份Saving plan，又話乜柒可以幫你斷供，唔好信。

原理，聽得明就算。

唔明就記住上面所講。

醫療保費你當係你退休後, 其中一個支出,

如果以現在保費計算, 70歲, 用2萬5千做墊底費,

一年要俾26,720, 除12, 即係2226一個月,
咁加加埋埋其他, 當7000蚊一個月,

只要你有投資項目cover到當中的洗費,

即一般人所講,
被動收入>主動收入,
就ok,

cover到終老,
就要有永遠都產生到收入的投資項目,

係要靠投資項目支付退休洗費(包括醫療開支)

所以唔好俾保險佬fake左，

你的投資計劃要從整體退休支出去思考，而唔係單單為左應付醫療保費單一項目而思考你的投資計劃。

因為agent, broker sell份ceo都唔係收好多佣，一定係你份saving plan，佢地先係最大收益來源，賺佣。

全行都係咁Sell，一定係醫療plan搭份saving plan，你地唔洗理佢，剩係買醫療plan就ok

真心，除非好有錢，唔係唔好有供斷醫療e個念頭

aia ceo最高自付額亞洲版
2x歲 非吸煙

有agent sell過我10 年"供斷"
每年8 萬保費

80 萬保費， 頭十年9成既保費係lock左係份儲蓄保險度

如果你地覺得ok. 我相信大把agent幫你入單

如果你身體有問題， agent大多唔會諗點樣幫你同underwriting fight

而係水你買住個saving product做儲備

大把醫生律師唔識投資被人水到架
佢地係搵得多錢，剩得都多，但佢地花哂精力時間係自己事業，未必識投資，就會俾依d財務策劃師水

推多次

如果我係要sell【醫療融資】的話，我唔會係前文度講係陷阱，亦唔會用呢種tone去問大家覺得值唔值
曾經有客睇完我個post之後問我實質要幾多錢左右先可以用一個plan去確保供斷一個high end medical，

我就嘗試用一個high guarantee嘅coupon去計5%保費通脹下究竟要幾多budget
因為你喺市面上唔會搵到個plan可以保證每年都俾到5% annual return你，
要做到【供斷】，你只能夠喺一開始就投入較大金額嘅資金去用利息支付保費
如果你用investment，亦冇人可以保證任何時間嘅value都係positive

點解冇人答到實質要幾錢先可以供得斷？
係因為冇人可以100%肯定未來通脹係幾多
如果要去計算的話，都只能夠先假設一個below某個通脹率，需要幾多資金先做到呢種效果

可以咁去買嘅人，多數都係有比較充裕嘅資金，
唔想煩，咪搵人計數去確保佢地唔需要幾十年後都要擔心醫療費用唔夠
如果大家都係普通打工仔，根本唔適合咁樣買

有冇相關cs plan嘅名？

可以，有surrender form搵人幫你submit或者直接上cs都可以cut

係，其實多數係比較舊式嘅產品或者比較細嘅保險公司先仲用緊personal rating

如果我已經on9 買左n合1個種儲蓄保，咁點算

要先睇你供左幾耐同埋仲有幾錢要供，
我會建議你俾下一期錢之前做個review，
你要繼續俾錢都要知道值唔值得繼續俾呢個數

半個同行留名

供左4 年 每年萬1 蚊 左右

唔好彩其間入過院3日， 做過體外碎石小手術

你唔講你買左咩 冇人知你可以點做

利申 開始研究緊自己份plan

講真60幾歲之後d醫療保費加得好勁
1個月ge洗費冇理由用黎交晒保費
到時都係揾政府 都就死law

無錢/大病就死主要都係靠公共醫療。

中年打後又keep 到醫療保係for果d陰d陰d 成日黎揾你既病。 唔使下下入公院，可以有多少少其他choice咁樣。

其實大家問番有claim 保險經驗既醫生，好多都話6x歲已經係佢地見過會claim保險既最大年紀病人。70歲打後仲keep 住交保費係極少數， 睇理賠報告都睇到

如果錢唔多亦供左唔太耐， 身體狀況唔太差，可以考慮砍掉重新買過

但如果commit左一段時間，同agent傾下減額清繳

同埋要有心理準備同agent反面。

班保險佬係時候要比佢審判下
恐懼鬥室6

如果commit左咁耐 要攞ge 佣都攞晒la 仲會反面?

我email 過bupa 問
佢話合約期一年，要cut就要等到合約週年先cut

同埋要cut嘅，佢會照樣扣數到合約完

姐係點

有客人係會去銀行cut佢信用卡過數
如果都係唔知點cut，可以同我email講

最遲3至6年都收哂commission,
同埋頭1年都收左大部份
我又唔覺得會因為供完幾年斷張單而反面

呢幾日好多保險唔再賣

岩岩睇緊保記ge 危疾加護保 今日突然唔見左

想請教下樓主
我一向啲手指甲都有啲事，類似濕疹果類
去開政府睇專科拎藥膏搽
咁對投保有咩影響？（知道已知既病係唔會包）
因為我見保拍佢個健康申報問過去6個月有冇連續睇專科果啲

有野就要報 唔報到時出事佢唔認數 攞黎搞

我知呀
但係點申報?
要attach 醫生證明定點樣的
謝謝

你係application form填返相關病症就可以
濕疹唔算好大問題，未必會落exclusion

Thanks 樓主
其實嚴格啲講醫生都唔知係咩事
懷疑係"Trachonychia"
但未肯定係咩，咁可以點報😮
其實都睇咗十幾年
Thanks!

笑左，但唔係想笑你，但你老實講，你依家有無為自己退休做準備？

通常邊類人會諗退休計劃？

搞掂好哂住住屋，事業個path有哂預期，

即起碼你自己係香港買左樓，供緊，預計20年內or30年內斷供，退休你唔洗煩有無地方住，

事業有path，通常係專業人士，或者公務員。

咁提得出依個問題，

通常都唔係我講達到諗退休條件的人，

如果你連上面兩樣都無搞掂，你好難係香港生活，莫講過退休，都係買返普通醫療算吧，ceo 果d唔太適合你，假如我無猜錯的話

其實醫保係對沖黃金期，當你買左樓，供緊兩層，事業開始起飛緊，仆街，突然大病，仲要拎舊錢出黎醫，咁你一生努力的，就會被一個病完全打殘哂。

買保險，根本就係對沖一個「發生機率可能極低，但一發生就足以催毀你一生努力建立的一切」的穹，唔係抱依個心態，好多人都會唔識買保險，甚至專業人士都會被人水鳩左買埋唔係對沖依d事的保險，浪費左d錢。

退休投資還退休投資，保險還保險，係香港地，以前大把人靠供幾層樓幫自己做退休基金，甚至自己買基金，洗鬼靠你保險公司。

強帖留名學嘢

re 木星子民

本人極同意買保險只係cover 人生責任高峰期 (30-55歲)

慳番d 錢供起層樓/養仔女
有用過易入難出既保險

同埋買保險唔會令你唔使病/受苦
慳番d 錢真係投資係自己健康可能仲實際

Group medical 要報之前做過乜檢查，照你咁講係咪都應該報晒上去

我都認同保險係幫你面對災難性的情況 等你唔好一舖滅頂

反而諗住靠保險發達係不切實際。只會係賣俾你果個發達

咁人壽危疾呢？

樓主我想問bupa together緊急入院仲做唔做到full cover同埋非特選醫院做唔做到免找數

你寫返相關病症同埋提供返期間睇左幾多次專科

其實保險係整個Financial Planning嘅basic
你用最少嘅金錢去控制一舖清袋嘅風險
然後再去達成儲蓄或者財富增值的目標
但問題係，好多人買insurance變左本末倒置
尤其是大部份saving insurance將原有保險嘅性質搞亂哂

一般用term嘅形式在人生最怕突發開支時買個相沖成本會低好多
有好多insurance去到你六七十歲發揮到嘅槓桿及作用會越黎越少
包括人壽、危疾甚至係醫療，
去到80歲打後好多保險已經唔係有好大嘅槓桿作用
都係視乎返個人情況同budget去調整

我認為真正幫到自己嘅係你真係儲到一舊錢
呢舊錢可以比你自己allocate，先係最安全嘅做法

買人壽係保障家人，而買危疾係保障家庭開支或者現金流
呢兩者都係有家庭先要再考慮
到你需要供樓嘅時候，最好都有份term life做個cover
如果覺得定期危疾都係貴的話，
都可以單買一個住院現金，不過個金額就唔會賠好多
而且係逐日咁計

group medical好多都唔需要underwrite架
姐係你唔需要報病歷
不過有一定限制，
要經過指定時間之後先可以包到pre existing illness

bupa要full cover的話要pre order做左booking先
所以緊急入院只係計你非網絡個cover
都可以先入公立再轉去私家

至於非網絡個免找數出院，
假如你有加埋smm的話就可以做到，
但你就咁單買個plan的話要做返paid and claims

雖然今篇係醫療，都想問下有乜方法可以阻止老母去買saving plan

有啲弱智plan供五年五年拎一次錢，十年拎一次錢，然後仲有滾存可以隨時拎

同咗老母講你每年比舊錢我我派番同一個回報比你都仲得，都係唔信我，係都要幫襯啲垃圾saving

又話自己想lock住舊錢驚自己洗
真係理解唔到

就咁講可能唔會聽你講
可能要run兩個plan俾佢睇，一個純medical，一個anniuity
加埋個效果係應該好過佢直接買個package

起碼annuity指定歲數開始每年都會派息，
而且個保證成份比較高，
唔會好似其他保險plan收好高charge
如果佢睇完之後都係決定買返呢d plan，都幫佢唔到

如果係whole life saving，Saving CI
都好肯定唔洗睇，因為有排先回到本
佢一定要揀嘅話，你叫佢揀d high guarantee 嘅plan會好d

佢只係想買份saving咁

有錢亂咁洗
下一代連樓都買唔到又要話我地比家用少，轉個頭又拎啲錢去買啲垃圾plan

明明我比錢買service 都咁撚複雜

Thanks!

樓主，你點評價blueXXXXX 的大亨
想買份醫療，買銀夠？

我要underwrite 呀，因為加左其他野，不過我已經報晒。
依家我反而諗緊屋企人，我老豆有份好耐之前買落既垃圾保險，人壽加埋一大堆唔知咩，而且聽講醫療個額只夠入公立，呀媽就無買任何保險。
佢地已經55歲，如果想幫佢地買醫療等佢地有咩事唔使排公立既話應該點選擇？都係 bupa together + top up?
好啲既有咩選擇？想平啲又可以點揀？
唔該晒巴打

post 返前 2 篇黎 lihkg 好無 ?
唔想返過去睇

原來已經有
自膠

想問番bupa,
睇番卓康健個保障表，
有部分內容係按年計，
有無按手術計的plan?

Thanks!

點睇「不可爭議條款」

價錢都幾平，不過有life time limit，
大致上個plan冇乜大問題
不過直接搵bluecross冇agent跟，
最好經第三方買

另外出院免找數只限香港

其實一般想買俾大年紀嘅屋企人，睇下自己負擔能力如何
如果接受到每月約一千幾budget都可以考慮high end medical
但如果唔想比咁多保費，一般大房plan+TOPUP都包得哂
另外唔介意自費一部份的話，去到六十幾歲後都可以只係保留topup plan，墊底費個部份就自己俾
即使家人有大病要幾十萬黎醫，自己都只係bear返除左dedutible嘅10％

AIA,Prudential都係per dis.
btw 如果要買以上嘅plan，
最好加埋smm，否則多數會claim爆

由於工作忙，最近較少更新
未來盡量至少每星期更新一次同埋出新嘅文章
下篇會講高端醫療

Life time limit ?

指終生賠償額，超過指定嘅賠償額就唔會再賠

我有個agent sell 我
想問下有無中伏位

以同類型私家房plan比較，保費算係幾平
基本住房手術費同埋癌症治療、洗腎之類都可以全包
不過同其他plan比就差hospital cash、康復治療嘅cover等等
另外器官移植個部份唔會包捐獻者嘅費用

係無定會差d？

呢個plan冇住院現金同康復治療
你可以睇一睇AIA CEO Essential同Cigna Elite對比下
或者睇下你個agent提唔提供到

Sorry bro
我見到有岀院後保障，這個同康復治療有無分別？

出院後保障有指定時限，譬如出院後30日內，包你去門診覆診同埋拎藥
而康復治療指物理治療，職業治療等

如果我想有埋康復治療，市面上有無plan 係類似？

恆生bupa同bupa有咩分別？

價錢貴少少有康復治療嘅plan可以睇cigna elite，zurich都有但會比較貴

channel上唔同，product feature一樣
不過銀行買同你直接上網買一樣，
唔會有servicing agent同你搞claims

危疾真係好撚難claim，份報告已經係醫生寫，你張form我又填左

都唔知佢仲想要乜

靠危疾醫病真係食得屎

依家就係驚醫保有冇呢啲問題

其實aia CEO+forever love有咩問題
上網睇負皮到嘔

掛羊頭賣狗肉

話供得斷醫療， 實際上係睇長期紅利實現率同儲蓄金額，保險公司索償率改變，等因素

全部位都係保險公司定， 都幾黑箱作業下。

如果講一份saving plan黎講
Forever love係咪一份好plan?

首先，我係極唔buy e 種arrangement

如果你係死都要用AIA ，又死都要咁set，你問下個agent 出簡愛延續比你

同一個保費，個回報好少少，保證亦高
可以用lump sum 玩

份medical會拆開出黎買 唔做rider
係想退休之後 有舊錢幫補下比醫療保費
已經知道紅利/利息/醫療通漲係任佢up

我先前係高登計過一次

1.
普通醫療
未加附加額外醫療，有機會claim 爆

2. 當醫療保險每年加5%

假設25歲，40年後退休要有300萬做醫療儲備
先至保到你由65歲交到80歲醫療保費
仲要有機會爆

與其e 家諗退休後點交保費，其實實際d e 家要過健康生活
中年打後，有健康就係財富

樓主咁玩法, 班AGENT食得屎

買左保誠終身加倍保+醫療+意外
我先23歲，年供要成$17500
其實都幾貴下，但又覺得真係包到幾多野
唔知伏唔伏

你個plan係多重賠償嘅儲蓄危疾，但等候期係5年
23歲呢個年紀買Term CI，一年最平千幾蚊可以買到100萬危疾保額，如果要買到80歲都唔變保費就要5000蚊左右
未來我會出多篇文講之前嘅case，點調整有儲蓄成份嘅plan做純保險，同埋保費會同原本差幾多

癌症等候期依家係3年
3年未好番/復發都有得再claim
供20年就完，保費不變
保額50萬，頭15年廿幾萬，同埋保到85歲，再之後可以拎番做$
你覺得好唔好...

睇漏左
一年千幾蚊 平到咁
到底點出至好呀 好煩惱

高端醫療篇

之前都有唔少巴打問過高端醫療，因此今篇會先補足返醫療篇入面ward保障得冇咁全面嘅地方，同埋從唔同角度講解下買高端醫療背後嘅原因
如果唔想睇太多內文，可以直接睇最後總結

簡單而言，以下人士可以考慮高端醫療

1）有公司醫療但唔夠cover
2）對醫療服務有一定要求
3）經常唔係本地
4）會考慮跨地區醫病
5）免疫力較差(如小朋友/老人)
6）需要針對性保障
7）醫療病歷極差
8）患有先天性疾病

高端醫療（High-end Medical)，就係保障範圍較闊同埋保障額較大嘅住院plan，一般都係住私家房或半私家房，而投保人可以選擇不同墊底費（自付或用其他insurance cover）

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

1.提高個人醫療保障
通常買呢啲plan嘅人本身已經有一個cover較低嘅公司醫療，就再加一個高cover嘅高端醫療提高保障。又或者本身對住院要求較高，直接買個高端醫療跟身，有咩突發事情都可以確保自己用到最高級別嘅醫療技術同埋服務。
要注意所有醫療費用都會根據病房級別有所不同，以手術費為例，半私家房嘅收費約為每間醫院常用手術費表上的1.5至2倍，而私家房嘅收費約為表上的2倍幾至3倍。所以選擇得私家房或者半私家房，醫療總費一定會比普通住大房以倍數上調。

2.獨立住院環境及服務
唔同病房嘅住院環境係選擇高端醫療嘅原因之一。一般大房會由四人至八人組成，而大房病床旁邊會有一張布簾圍住，個人私隱唔會有太大問題。不過細菌同空氣始終冇辦法咁易隔離，之前有個客人個女因氣管敏感入大房醫病，期間因為傳染中左輪狀病毒搞到要住多一段時間。如果考慮到小朋友或老人家免疫力較弱，有能力嘅都會揀返高端醫療。不過如果係買比家中老人，就要考慮埋唔同年齡的保費增幅同埋未來通脹評估返自己未來負唔負擔到，因為高年齡層保費嘅增幅再加埋通脹可以加得好驚人。

3.地區性/環球性全數保障
如果經常要到內地或者外地的話，要留意一般basic只可以做到non-network嘅coverage，暫時係冇大房plan可以做到外地嘅全數賠償，亦都做唔到免找數簽脹。大部分高端醫療都有免找數簽脹，唔需要你擔心cash flow嘅問題。而由於選擇高端醫療可以每年有一千至二千幾萬保額黎醫病，即使你日後發現本地對你所要醫嘅病未必有最好嘅support，你都可以選擇醫療旅遊去搵國際馳名嘅醫生或某個醫療領域技術較好嘅地方黎醫。而且外地嘅醫療開支收費不一，一個高端醫療嘅保額可以係全球唔同地區都適用，至少目前未有聽過高端醫療會claim爆醫療總額嘅個案。

4.更全面醫療保障
另一方面，高端醫療會有比較多嘅extra benefit，例如器官移植，或者係一系列出院後嘅治療，譬如物理治療，中醫同脊醫等。一般嘅basic會指明精神病，AIDS等病屬於不保項目，但大部份嘅高端都會包埋，只係有返一定嘅限額。仲有其他例如住院現金，又或針對某類病（如三高）會有額外支援等等都係普通basic唔會有嘅coverage。對應有一部份病未必需要住院去醫，而你又想要有相關保障的話，都可以自選藥物保障去cover藥物開支。

5.避免資源浪費
即使係高端醫療，只要你識用唔同墊底費去配搭，其實買basic+SMM+topup同直接買高端醫療嘅價錢差唔多。視乎需要保障嘅地域同埋自己願唔願意pocket out：
作為參考，如果平買的話，30歲最平大概每月支出五六百左右都可以做到高端醫療；如果貴買的話，價錢可以差2-3倍。
過往曾經有巴打因為有考慮轉工嘅關係，都會想直接買多份basic+topup以備以後有變故。但係有group medical的前提下加多一份basic plan某程度上會造成浪費，因為差唔多一樣價錢，可以買大二十倍左右嘅保額同埋用到最好嘅service。
至於應該點買，就要視乎你嘅負擔能力同埋想唔想住得更加好。

6.先天性/已存在疾病保障
其實選擇高端醫療好視乎你有冇特別要求或特別病歷，再去選擇返適合自己嘅plan。假如你過往病歷真係五癆七傷，即使已經完全痊癒返好多年，好多保險公司都會有exclusion甚至拒保。譬如以前有個客人個女有先天性心漏病，客人已經預期買黎包其他疾病而只落部份exclusion，但都發覺有好多間保險公司都唔受保。
其實目前係市面上係有高端醫療保險可以唔理病歷或遺傳狀況，保證接受投保。
對於已存在疾病，只要一定時間之內毋須接受治療，以後就可以當成普通疾病全數賠償。即使中過cancer/中風/心臓病等嚴重疾病，最後都可以包返。

高端醫療保注意事項
如果要去比較高端醫療的話，要留意一部份plan嘅brochure未必會指明醫療裝置會包邊啲咩。有寫明特別指定項目嘅plan，會係brochure寫明非指定項目會有一個賠償上限。而冇特別指明的話，相關嘅醫療費用會係住院雜費入面作全數賠償。呢類型plan只能夠睇返條款confirm返有咩裝置會包或者直接打上去問。譬如有啲plan只係會賠植入式嘅醫療裝置，external如助聽器、義肢、輪椅係唔會包。又或者器官移植，好多plan都唔會包捐獻者嘅收費，又或者有一定限額。市面上冇一個高端醫療可以滿足哂同類型嘅人，要選擇最適合自己嘅高端醫療，就要理解自己嘅預期去到邊。

==================

總結一下，買高端醫療主要目的係:

1）提升個人醫療保障
2）獨立住院環境及服務
3）地區性/環球性全數保障
4）更全面醫療保障
5）避免資源浪費
6）先天性/已存在疾病保障

至於應該選擇咩plan，就要視乎買比邊個、自己嘅Expectation同埋未來負擔能力，
有啲plan小朋友會收得貴過其他，又有啲plan嘅benefit指定某一個範圍會比較多，因此好難去一概而論
如果有巴打想問多啲相關資料，都可以簡單講下自己要求或者click入去以下網址

保誠終身加倍保係5年等候期，
新出個product「守護健康終身危疾保」係3年
你用總數廿幾萬包五十萬，個槓桿率好低
假如你買term，然後將淨低嘅錢做high-guarantee plan，
大概二十年左右可以double
而你危疾plan個non-guarantee成份係比較高，就算計埋非保證
都要預期30年左右先回本，你買得儲危，都係唔好預期你拎到幾多錢
你份plan只會係你買左之後即刻中危疾先至會比較抵，
因為有免供條款的關係
但個條件比較苛刻

巴打可唔可以教我買咩好
我只係想買個當我有咩長期疾病，保到我住院既保單
我都唔期望自己拎得番啲錢
只要保費正常又保到我有咩大病唔會無錢醫就夠
本人有公司group medical，不過係好basic個啲

23歲有group medical買份topup plan加大cover先
當50,000墊底費，幾百蚊一年
如果怕長期病患要住埋院就獨立買多份住院現金
一千蚊一年左右 每住一日院可以有cash allowance
同埋要睇你group medical個schedule of benefit幾多
如果太差的話再考慮加埋basic plan 二千零一年

我聽人講booker賣既保險plan係渣過大型保險公司例如保誠，AIA

劉名學野

Broker/IFA同樣可以賣到AIA,Prudential嘅plan,而入面個內容係一模一樣

你可以叫其他agent出左佢地個plan先，再睇我地run唔run到一樣嘅plan同價錢

我呢家煩緊自己和bb保險：

我：本身有儲蓄危疾(供20年, $1m保額) + group medical + medical top up + term 人壽 (用黎cover按揭) + 意外。最近考慮買唔買一份basic大房medical,，因為group medical只限network doctor (自己曾經入院，經驗話我知network doctor係好煩)。

bb：有group medical，但因為只限network doctor，我考慮買basic 半私家medical比bb，但保記agent話個medical係附加野，一定要連住買儲蓄危疾/儲蓄人壽等。其實單獨買basic medical得唔得？另外，我都有考慮買危疾比bb，之前比較過AIA多重包 vs 保記危疾加護保，各有優點缺點。其實bb需要危疾？如需要，邊間ok？

各位aa，唔洗pm sell我保險。我有自己agent。

其實BB要危疾做乜？bb係家庭經濟支柱？
危疾主要係for 大病，保你嘅家庭收入
可能一個大病 病&康復要年幾兩年 無得返工 無收入

如果你係想 儲蓄危疾for bb儲錢，咁就認真買月供基金

醫療可以單獨買 但你個agent唔想單獨賣比你 因為無乜肉食

想聽下唔同既儲蓄保險分析

保記 應該係 Prudential?

你上佢地網頁望下

明明就有幾份可以單獨買

巴打 你個agent都

gi 果份。高端果份

我剛剛係Prudential睇到"終身保醫療計劃"係附加計劃。Prudential其他計劃又唔適合我不，咁我下年轉保險公司。

Prudential入面 醫療加倍保 / 「摯為您」優悅醫療保險計劃 都係可以單買嘅MEDICAL
你Group Medical non-network嘅Cover係NIL定係In-patient部份得好少?
如果以往入院係大病的話,新買嘅WARD PLAN應該會有EXCLUSION
一般BASIC PLAN唔用NETWORK DOCTOR都係做唔到FULL COVER,
可能要加埋SMM先包得足少少

至於BB個部份,係唔需要買危疾
以保障角度,仲未計危疾要中到指定疾病同埋指定程度
危疾只係賠一次又或者要經等候期
但醫療係每年更新保障額,真係有咩事嘅時候可以真正發揮作用
其實寧願你買個好啲嘅MEDICAL,
可以有好啲嘅環境同埋較好嘅醫療技術SUPPORT俾BB
有咩事嘅時候都可以包得足

其實如果細分的話會有好多種,
不過我用最大路嘅分法輕短講下唔同類別嘅保險

人壽: (一筆過賠償)保障屋企人或有買樓還按揭會買,死亡就賠

危疾: (一筆過賠償),應付患左嚴重病時冇收入嘅大額家庭開支

醫療: (實報實銷),應付住院及醫療有關嘅突發開支

意外: (一筆過賠償),意外殘疾/喪失功能/死亡後賠償 | (實報實銷)只限意外醫療部份

住院現金: (按日計算),應付住院期間冇收入嘅一般家庭開支,通常會係醫療或者意外PLAN入面附帶,都可以單獨買TERM

其他: 車保/家居/商舖/寵物/旅遊/勞工/貨運/專業責任
其他太多唔逐個講,有特別需要再問吧

睇漏左儲蓄兩隻字
whole life saving & Saving CI 都唔recommend
其實銀行有好多短期嘅保險如 5 pay 8, 3 pay 6都算係幾好
而想做長期儲蓄做ANNUITY都會比較快BREAKEVEN
有機會我會詳細D係儲蓄篇度講

終於有巴打可以開post講
正確保險知識
留名學野
btw 我上年剛剛買咗份
保記儲蓄加住院rider
諗緊cut 唔cut 好

我個份group medical non-network doctor 係唔可以claim，所以我先想係出面買medical。好彩我份medical top up經公司買，包過去入院病歷，而且唔貴，所以我一定keep住。乜野係SMM？係唔係basic medical plan claim爆額外再cover80%？如果係，我不嬲都諗住買。

至於bb個份，我決定買medical算數，最多買埋公司份top up

保誠 top up 果份 智安心康健計劃

係咪行 individual pooling.
我見佢寫住
本計劃保證終身每年續保，惟需根據本備註第(8)項「終身賠償保障額」之條款而定。續保保費將因應續保時受保人當時的年齡及風險級別。保誠保留權利於每次續保時檢討保費率，並相應劃一調整特定風險級別的保費率。

當時風險級別續保 即係病過會加價?

巴打我有個相熟agent sell 份儲蓄保險比我，比你望下有無伏好無

你個解釋係啱
SMM通常係買basic plan時俾你選擇加埋，一般係cover你claim爆左嘅醫療費用嘅50-80%，保額上限由五萬至十幾萬不等
topup個賠法類似，只係多左個墊底費，
賠90-100%
價錢同買SMM接近，但保額會有多100萬左右
因此如果basic plan個limit夠高，可以只買basic + topup, 做到出黎個效果會比較好
若果各項目賠償上限較低，都要用basic + smm + topup黎cover
你自己買公司個topup嘅deductible係幾多呢？

bb個份可以睇axa或者cigna，我認為保障內容或價錢上都幾有優勢

遲少少confirm你

都可以，plan名係咩呢？
如果想private問，可以用email聯絡
darkmoneyhk@gmail.com

巴打點睇銀行個啲醫療人壽儲蓄保

巴打想問18歲老母幫我買左份叫"分期支取儲蓄終身壽險 LESND"，每5年可以拎舊錢咁，但我計過其實每5年拎都係拎返供左嘅2/3錢 ，而且要供一世其實係咪CUT左佢好呢?

認清風險 買返自己承擔唔到嘅

呢本係咩書黎? 我想買黎睇

利申: 想為全家買保險

想問下樓主點睇永明金融既危疾PLAN?

我早兩個月整親條腰, 之後去睇脊醫(非公營醫院,係屋村私家醫生), 我想問下買醫療保,呢個洗唔洗申報?

邱正弘
你可以 search 下佢啲 YouTube先
本書都係佢 YouTube講嘅野

儲蓄保睇邊一類，一般保障成份越低越好
銀行我多數只會揀佢地啲短期儲蓄plan

其實要供一世多數都伏
你有冇計過你宜家hold多一年嘅存息大概多幾多厘？
如果計落唔抵的話，趁未投入得越黎越深嘅時候走啦

同行，想交流，pm？

Strong post leave name

永明危疾plan包嘅病數目比較多
不過我唔認為危疾cover得夠多病就好
因為重點係睇佢去到咩程度先賠
仲有係等候期同延續嘅病會唔會cover等等
保記最近隻新product比之前做得好左啲
不過都係睇你要唔要儲蓄型
我認為保險多數用term嘅型式就夠
所以我會覺得呢個plan都係麻麻

呢啲小事唔駛，除非你幾個月內睇左相關專科幾次或以上

broker？呢度冇pm,得email

係喎 我無留得既email，你方唔方便比我

其實想問下，
如果買左兩間公司買左相同既保險內容，可唔可以兩邊一齊claim?
即如在aia和保伯都買左一個住院現金
可唔可以兩邊一齊claim?

其他如醫療、人壽、危疾又可唔可以？

住院現金可以同時賠 但要subject to唔同嘅policy terms,譬如某啲會指定意外住院先賠或者住夠指定日數之後先賠

醫療就實報實銷，譬如你一個病用左你10萬，你一張單已經賠夠10萬，就唔會再賠
但你一張單limit係10萬，兩張加埋20萬的話，可以兩張單都賠，最高20萬

人壽，危疾都係subject to policy terms, 只要符合內容唔會因為其他賠左就唔賠，會照保額黎賠

darkmoneyhk@gmail.com

唔知問到係咪individual pooling 未

搭單問 有咩危疾plan比較好 唔洗儲蓄形 純危疾比較好？

係pool rating
It just says will be base on the risk and the age to increase the rate
Most policies says similar things to protect the insurance company and to avoid complaint during renewal when they raise the price

純危疾pacific life easy pro嘅product feature幾好
57種CI 47種ECI (包原位癌)
可以揀兩種繳費模式

btw 呢份topup會有lifetime limit,
cigna個份內容上會好啲

墊底費cigna按年計。保記按disable計

唔知兩隻包唔包電化療

電療化療會指明於 癌症治療及透析入面

樓主 好似你咁講其實我分開醫療同儲蓄分開買個目的都只係避免你rider有事拎錢出黎果下會cut埋rider 分開買你變左真係個個月都供左唔怕cut退休果陣你都可以用儲蓄去供姐

你independent去買一個medical可以避免binding to 儲蓄人壽/儲蓄危疾，
可以避免你因為你有cash flow需要時surrender嘅影響
即使你之後認為呢份medical有更好嘅替代品，你都係獨立咁去cut呢份plan

而你跟package搭個medical rider
萬一你要拎保證部份嘅錢
你會影響到你個medical嘅保障
我睇唔到medical用rider嘅形式會比independent咁買多左咩extra benefit

而且Whole Life Saving同Saving CI嘅return rate同flexibility我係之前已經講過係唔值得
到你供左二十年後想拎錢，都係拎到非保證個一部份嘅錢
一個廿幾年嘅plan，你供三十幾萬包得五十萬
同一樣3％ compound return嘅工具，都係用二十年多少少嘅時候double
如果係咁我點解要用呢種方式開呢？

Hello樓主我email左你 得閒既話覆一覆我唔該哂

樓主好靚仔

利申)見過

會喺呢兩日內回覆哂 thanks

樓主，FB pm 左你，麻煩你有時間覆一覆

我自己公司top-up:
保額：$200,000
癌症和腎透析額外保額：$300,000
賠償率：80%
墊底：$20,000
保費：$3k一年

呢份top-up夠？

信諾有個topup唔駛咁貴，但你幾歲
但信諾好似無包癌症和腎透析額外保額
你可上個網睇睇先

多謝巴打詳細解答

信諾有個topup唔駛咁貴，但你幾歲
但信諾好似無包癌症和腎透析額外保額
你可上個網睇睇先[/quote]

TOPUP三千蚊算貴

Cigna HealthFirst TopUp Medical Plan
Coverage | 1,000,000
Reimbursement | 90%
Deductible | 50k / 100k
*Non-smoker (30) | $878 / $499

入面包癌症治療及透析，即電療、化療（標靶藥）、洗腎都包

TOPUP三千蚊算貴

Cigna HealthFirst TopUp Medical Plan
Coverage | 1,000,000
Reimbursement | 90%
Deductible | 50k / 100k
*Non-smoker (30) | $878 / $499

入面包癌症治療及透析，即電療、化療（標靶藥）、洗腎都包[/quote]
抵玩喔，唔該哂

醫生見我有保險收貴d
填保險表醫生又收我錢結果買唔買無分別

manulife同aia 個ceo plan邊隻好啲？

樓主點睇保誠個加賠保?
一年最多claim 1200萬
終生最多claim 3000萬

呢個plan有無伏

樓主你好
我獨仔約30歲，無子女，父母健在
雖然父母都無乜大病痛
但都想買份保險比佢地
不過佢地都差唔多70歲
係唔係無公司會保老人?
我見到既個人plan都係要求65歲or below
謝謝樓主

醫療裝置賠太少

over 65歲 可以買到嘅basic plan唔多
可以考慮cigna basic+ topup或者純topup

我個仔出世想幫佢買份保險
個agent話有份供18年保到100歲既plan，呢份好唔好？
我主要係想佢有病/意外時cover到佢既醫療開支

小朋友唔洗買危疾，買份好少少嘅醫療俾佢就夠
危疾保險成本比醫療貴，而且你呢份儲蓄槓桿好低

係咪無儲蓄成份既比較好？

如果你想儲筆錢俾小朋友，
有其他更好嘅增值工具
危疾係用黎保障病左期間嘅cash flow
小朋友又唔需要賺錢，點解要買危疾呢？
其實你買份醫療再用其他plan去儲會好過你就咁買個儲蓄危疾
因為你計埋預期紅利派得足，都要成二十年先breakeven
保守計你搵到4%return，其實十幾年已經double左你筆錢

唔該哂

唔該哂靚仔樓主先
另想問2個問題
1. 本身想跟樓主意見買bu記together. 但又見佢有個公務員plan比多一千年費有semi-private住，2者點簡?
2. 我未買過insurance唔知依行點收費。
係唔係即係每月比insurance fee+broker premium?
但broker premium 假設每月收$100
份insurance成世架喎
條數咪好come計
謝謝解惑

1. 佢個公務員plan係平，但係啲benefit limit好差
你可以睇佢手術費嘅cover，幾萬蚊嘅病一定會claim爆
就算你加埋smm，個保障額唔算高
不如直接揀返佢有full cover嘅plan會好d
2. broker唔會額外收你錢，佣金已經係你平時交嘅保費入面
而且醫保一般只係有3年佣，之後就冇錢收
不過對客人黎講，through agent買同through broker買
個價都係一樣唔會額外收多

巴打我2年前買左宏利個隻樂活無憂危疾保(供25年,附加有埋(“萬無一失”意外保)同埋(守護一生醫療保)),一年要成萬一蚊保費,問番啲朋友佢地啲保費平好多,想問下我係咪俾人昆左

利申:23歲,諗緊cut唔cut好

識買一定係買蘇黎世既GI
講完。

喂爸打我都係喎
我份醫療加危疾
上年第一次交先6000幾
今年變左7字頭屌佢
唔想供(因為上年都係俾同學夾我買 )

你買嘅係儲蓄危疾搭medical rider
因為份plan assume左你買危疾同人壽買夠終身
所以insurance cost會特別貴，
而且頭幾年張單係唔會有cash value

由於現時Term CI已經可以取代儲蓄危疾嘅保障，
除非你係想買埋多重保，否則儲危plan係好唔抵

份單供足25年後，你會發現你只係用自己嘅錢俾保額，total槓桿大概只係2倍左右

其實除非巴打們有家室或只有自己供養父母，
否則危疾嘅作用未必咁大，
因為危疾正確作用係保障你做唔到嘢嘅時候嘅必要開支
唔算家庭支柱，買個medical黎cover醫療開支會比你買危疾平好多

真係好多巴打買左儲蓄危疾

講多d

唔該巴打想問下如果cut左佢係咪唔交保費就得

我諗應該都會cut左去但係之前俾二萬幾蚊保費就乜都無

如果要cut的話最好預早一個月左右交surrender form
因為你仲要cut埋DDA/DCA,
一唔覺意就俾佢扣左
就算你轉信用卡或者拎哂户口錢
有啲bank發現你唔夠錢會收你around 200蚊charge
同埋佢地會係咁出信，電話黎追你

樓主巴打我24歲 文職 唔食煙
啱啱係Prudential買左3份 意外 危疾 醫療 一年$7200 無任何儲蓄成份
但我唔識睇佢係individual rating or pool rating

其實呢啲一斷供就無 保費又年年加既保險
係咪無咁著數？
我怕去到退休我要交大額保費

如果我媽同哥有興趣買醫療保 係咪bupa會好啲
但我媽成60歲 咁個保額會啱會好貴/唔保？

巴打 提供保險意見係咪需要提供自己的保險從業員號碼？ 小心為上

1. 人地主要做GI生意，唔會分散客服資源去 life
2. 所有保單 coverage最廣
3. 保額通常都係一線
4. 某啲 extra benefit幾正 (home有24小時緊急支援, Travel海陸空包哂, medic 易claim又包得多病原位癌都包
5. Mobile App可以自己 claim

最重要： 有做自己生意，唔一定要經AGENT / BROKER買，省返佣金果 PART

樓主巴打
我兩年前買左宏利樂活無憂多重危疾保
一年供19000多啲
供20年
保得70萬港幣
是咪俾人昆左

買term呢方面無咩問題
只係Prudential嘅純危疾唔包早期危疾，如原位癌等等
同埋唔可以揀level premium，意指保費唔會按年齡改變
而佢地ward plan個cover未必包得足大病
建議你每年加幾百蚊買個topup加多一百萬醫療保額

其實消費型嘅保險最主要係保障你唔夠asset size，
最有需要買cover嘅時候
到你退左休，仔女有經濟能力嘅時候，
對人壽同危疾嘅需要會降低
再視乎返當時嘅槓桿水平，
Medical都可以只係保留topup預防大病冇錢醫，
保費部份根本唔需要支出太多
好多人買終身保障嘅人壽同危疾，係超出左佢需要嘅部份

bupa超過左60歲已經唔可以投保，
可能要考慮下最平嘅basic plan+topup

Zurich已經冇自己agent，生意係專經broker黎做
我認同佢啲product有competitive advantage
但要clarify返，你經broker買同你直接搵zurich買個價係一樣
同brochure上面個價唔會有分別，係唔會省到佣金
只係少左個人follow咋
好多人有謬誤以為經broker會貴左

佢屬於舊式多重保嘅儲蓄危疾，
都包到原位癌，但對早期危疾嘅cover比較少
入面嘅癌症多重保有5年等候期，唔包延續疾病（未斷尾）
同埋講到Manulife，佢對危疾賠嘅定義係比較差
譬如心肌梗塞，要塞夠2條60%先賠
其他同類型嘅plan 塞1條50%都可以賠
宜家多重保嘅plan可以做到3年等候期包埋延續危疾
不過如果你唔係特別高收入，都唔會建議你買咁多危疾嘅benefit
市場上可以揀有早期危疾又有level premium嘅純危疾
只可以講好多agent根本唔知市場上有啲咩，
就算知道，佢地都唔可以offer到俾你

唔該晒巴打
你覺得危疾來講邊間公司嘅plan性價比比較好
其實我都唔太需要多重保
我覺得中一次危疾已經瓜得

Pacific life有隻純危疾性價比唔錯
而且可以包埋早期危疾(25%)

咁以我個情況其實淨買咩保險就可以夠係解決醫療問題巴打有無咩推介

醫療開支部份買medical
要點買就視乎你有冇existing group medical同埋想住咩level嘅房
危疾係用黎cover其他開支同埋現金流嘅問題，
如果你未有呢方面嘅concern

你買嘅係儲蓄危疾搭medical rider
因為份plan assume左你買危疾同人壽買夠終身
所以insurance cost會特別貴，
而且頭幾年張單係唔會有cash value

由於現時Term CI已經可以取代儲蓄危疾嘅保障，
除非你係想買埋多重保，否則儲危plan係好唔抵

份單供足25年後，你會發現你只係用自己嘅錢俾保額，total槓桿大概只係2倍左右[/quote]
唔該巴打想問下如果cut左佢係咪唔交保費就得[/quote]
如果要cut的話最好預早一個月左右交surrender form
因為你仲要cut埋DDA/DCA,
一唔覺意就俾佢扣左
就算你轉信用卡或者拎哂户口錢
有啲bank發現你唔夠錢會收你around 200蚊charge
同埋佢地會係咁出信，電話黎追你[/quote]
咁以我個情況其實淨買咩保險就可以夠係解決醫療問題巴打有無咩推介[/quote]

醫療開支部份買medical
要點買就視乎你有冇existing group medical同埋想住咩level嘅房
危疾係用黎cover其他開支同埋現金流嘅問題，
如果你未有呢方面嘅concern ，
應該有多啲medical嘅cover先再考慮危疾

等埋靚仔樓主出中高階medical再睇睇

其實第18頁已經出左，
但因為冇開新post嘅關係已經沉左底

樓主係咪回唔切email

樓主
我老婆係公務員黎
普通傷風感冒可以去公務員診所睇唔駛錢

我想買份10年期定額人壽 加 危疾 加 醫療
36歲冇食煙
咩plan 岩我???

公司plan係咁
買左cigna topup plan

唔知適唔適合
利申 22歲, 好少睇醫生, 一年先可能感冒一次

我半年前畀阿媽叫我去買咗宏利嘅富譽儲蓄保障計劃，供15年，附加現金扶危保障和晉領醫療附加保障，但月供$2500，我好覺得困身，所以想問巴打意見。

我19歲，非吸煙。

lmlm

巴打你好
我同我老公都係25歲樓下，想買一份醫療保，應該點樣買最好最抵？我地想買份係半私家房/私家房嘅，加上我自己多病痛，大病小病都有，應唔應該加埋保門診嗰一項？ 麻煩哂你

補充返 我地都係無食煙嘅

10年期term life可以揀transamerica,zurich,fp,pacific life
睇你要幾多保額
Term CI會suggest pacific life
醫療就睇你想住咩房先再揀

你公司benefit屬於大房level，而且大房都應該會claim爆
其實買cigna個topup買大房50,000 deductible比較高性價比
你轉左半私家令你交多左保費，而且墊底費高到15萬變左你要預留嘅醫療儲備多左好多
真係想住半私家又覺得宜家公司個cover唔夠的話，不如直接買個high end仲好

樓主我睇左好耐保險
但係唔知邊樣先適合自己
我主要想買醫療同危疾
我搵朋友(宏利)買
都睇過好多份,但係都好難揀
PS:23歲,無食煙
初初打算買個醫療,rider淨係得cancer
一年3千尾,再每年加
但發覺好似只係cancer驚唔夠
之後再問第二個plan
人壽我揀5年10萬保額
rider醫療,危疾,cancer
因為佢危疾唔可以係醫療主到出
所以局住揀個人壽去出
一年9千尾,又係每年加(第6年就變返平,供完個人壽)
但係又覺得個人壽好無謂
宜家再問梗危疾做主rider加醫療
所以想問下樓主應該點揀好
*另外因為幾年前試過做過一個小手術,係咪最好都同佢地講定?(成世人係試過呢次手術,平時好少病,1-2年先有1次感冒)

樓上都打巴打問過
想再問多一問
移民對保障有冇影響?
會唔會難claim好多或多左限制?
移民左去美國住美國醫院照claim到?
thank you very much

師兄 介唔介意貼返上兩篇黎連登？高登好撚柒

一入狂彈片，狂Loop 廣告

呢個plan係coupon plan黎，派嘅利息會隨年歲而增加
都係要去到20年打後你先見到比較合理嘅回報
如果期間你用每月2500呢個budget放係fixed income到
應該都achieve到派息嘅回報同concept，亦都會比原本彈性大
19歲已經買左呢啲plan會壓住左好多你用錢嘅機會
如果你係自己供嘅話就好好考慮下繼唔繼續

首先要知道你地中過咩病，
同埋如果想要包埋已經有嘅病，市場上都有啲唔錯嘅選擇
門診我個人唔特別會推，因為槓桿唔大，
唔係太符合保險以小博大嘅特質
我通常suggest out-patient依賴返公司medical嘅cover
除非你真係好明顯兩三星期要睇一次醫生咁滯，唔係嘅話唔一定要加埋

其實你係因為揀定左宏利，先要遷就佢公司嘅product黎搭
我唔太建議買哂同一間公司係因為部份保障會成為rider
而且部份規限會令你會買多左你應有嘅保障，造成浪費

加上宏利對危疾嘅定義的確比其他公司差，
譬如通波仔要2條塞夠60%自賠
你中左個list上面嘅病，唔中佢個定義都唔賠

正路係獨立買醫療買夠你醫療所需嘅保障，
驚患重病期間會冇錢俾日常開支再加危疾
如果你一定要買manulife，
我會建議你買medical算啦

有部份嘅plan買之前係有列明移民會影響張單嘅保障
一啲medical嘅plan就限制不可居於外地多過180日
如果你係移民去US的話，好多plan都包唔到
得一兩間係專做美國移民，因為美國醫保係好貴

一般你買普通ward plan又冇特別訂明，
即使你係外地有事都可以賠，不過就會跟返non-network黎claim
索償方面寄返original receipt黎hk搵返serve自己嘅agent/broker follow返
難唔難claim見仁見智，但冇個人face to face教你claim係會差啲

其實連登都有，但我冇放係頭一頁

保險陷阱 - 人壽篇

保險陷阱 - 危疾篇

PS 目前我整理緊以前嘅文章，
日後會有簡易版同詳細版睇，希望可以方便各位睇
加上market有update，我會更新之前嘅文章內容
暫時facebook page人壽篇會有未來出文嘅雛形
由於最近因workload關係仲未更新到，
希望一得閒就可以develop更加多嘅topic俾大家

巴打請問邊幾間會包己有既病？
會唔會貴好多？

巴打好似無出意外保/家居保既介紹
係咪好多連登仔搵巴打搞到你咁忙

麻煩哂巴打
我老公佢好少病，中親都係啲小傷風感冒咁。
反之我就嚴重啲，本身個人有貧血、低血糖，好易暈低。有胃病，長期食藥，本身扁桃體又大，易發炎。所以我真係每個月都睇一次醫生咁濟，有時嚴重少少就睇兩三次
我未係正職，仲係試用期，所以未知公司保險包幾多。加上我仲有好長時間先過試用(真係好長，最快都10月)，所以想買咗先，唔想再俾咁貴睇醫生。
麻煩哂你了

唔該晒樓主你答咁多野
我都考慮你嘅建議
同埋我之前做過一次手術洗唔洗同佢地講聲/申報？

好詳細 巴打一定用左好多時間打，多謝你
留名

再請教人壽係一死就賠？
而意外保係要意外死先賠？
坊間d 保險公司除左死係100%賠償外，斷肢失明既賠償額都唔同？你覺得邊間會更兔保障？

留名學嘢

financial advisor 先最呃人，扮冇代表單一保險公司，所以中立。
收皮啦！咪又係sell最高commission rate 果間公司既保險。
知道哂你果行既黑幕啦，咪撚扮中立啦！

有花生，但巴打你都好似係保險，邊間

有平有貴，但想平會有一定嘅condition
目前individual係axa做到

意外保睇你係唔係只著重AD&D
一般市面上意外保會連帶埋意外醫療同住院現金
大部份會根據你職業類別黎收費，亦有plan係劃一收費
唔同嘅provider會有唔同限制
如果有興趣可以詳細講

忙係因為平時準備嘅野比較多
同埋office hour通常都要follow corporate
令到做analysis嘅時間少左

可以獨立買out-patient，你預每月俾200蚊左右保費

填application嘅時候會有相關問題問返你
譬如問你5/7年內有冇入院做過手術
如實作答就可以

人壽死亡賠嘅定義比意外死亡闊
姐係病死意外死都會包，當然都會subject to policy exclusion
常見exclusion有頭一至二年嘅自殺除外條款
有一部份嘅人壽，只要醫生證明你只係得返好短時間嘅壽命(譬如30日)
係可以賠左比你先
意外斷肢，失去身體機能嘅benefit間間都唔一樣，
有啲斷手指賠多啲％，有啲就賠少啲，好難去比較

AIA agent可唔可以有返啲水準，又係度推倒稻草人
醫療單算高commission ？
如果有客人問我收幾多commission，我可以每個product都如實講返
你又願唔願意disclose你收你啲客儲危幾錢佣呢？
你地公司除左無限吹奏自己同stereotype別人，有冇真係認真計過點先可以用最低成本cover unexpected loss？

巴打我同我老公都想買醫療保再加保上保
佢就三十幾歲，身體正正常常，但就做裝窗，要成日爬出窗外企係棚度做野
我就二十幾，一直都有d小病小痛，輕微貧血，試過哮喘（而家好返）同割盲腸，岩岩呢個月隻腳鐵打敏感搞到細菌感染住左8日私家 媽咪有買危疾同保上保所以都claim得足（富通）
工作文員仔所以就冇咩高危

加埋唔算搵太多，但都唔駛供樓。
求推薦

同埋想問下我而家岩岩出院，係咪又要等返幾年先買得醫療保？

依家bupa together係咪冇左full cover benefit?
巴打有冇telegram?

有無話邊間好？定係全部都一樣的？

巴打下一篇咪分析下意外保

收入唔算太高的話建議你買個大房plan再加topup就夠
有plan係你買完之後2年之內冇再接受治療就會包以前嘅疾病
不過呢個部份睇你願唔願意就你個人買私家房plan
醫保買嗰刻就算有exclusion，買完隔幾年完全冇事的話，係可以renew contract term，到時就會包返exclude嘅部份

Aia 我買果d都係帶儲蓄成份

bupa大房嘅full cover一直都有
但要留意full cover要去指定嘅network預先通知bupa先做到
大約預早1至2日左右

暫時冇用telegram

獨立買out-patient選擇唔算好多
目前bluecross同zurich都有提供
兩間包嘅範圍會有較大分別，
可以兩間都睇完再做決定

如果屋企人有顯性遺傳病 但自己要有番咁上下年紀先知中唔中
唔知保險公司包唔包
中左之後都會幾常入醫院 但唔死得人
我又唔信保險公司bodycheck 包驗dna

咁其實carepro +full cover 半私家
比together +full cover係咪抵啲？
前面有40幾萬後者得廿幾萬

可能你係清泉既。我只係講返你果行大部份人都係揀最高commission既公司sell, 然後講到佢係最好，根本扮中立

巴打你好，想問吓我今年35歲，不吸煙，但有乙肝。本身自己無買保險，但公司有圖中最右面個plan，爆左重有每年十萬蚊保，不過爆左果part自己要比2成。

之前睇過AIA個CEO plan同其他類似嘅plan，想請問一下呢啲plan適合我嗎？還是買危疾保險比較好？可以比啲意見嗎？thx

有冇宏利sales係度？留個tg有野想問

遺傳病會被界定為先天性疾病，
市面上可以包到先天性疾病嘅plan得一間
而且要買指定level先包一定嘅限額
保險公司理賠會based on 醫生報告有冇足夠嘅medical reason
同埋會視乎報告入面點界定你個病
如果寫到明你係遺傳病，基本上冇乜醫保會cover得到

bupa together屬於大房level，每年有身體檢查同會有non-claim discount
如果同屋企人一齊買，together係抵玩嘅
carepro + full cover嘅半私家plan，同together係唔同房，因此唔可以直接對比
就咁睇價錢貴少少benefit高左，但半私家房嘅43萬好快用完
bupa together可以平平地加個topup加大多一百萬cover
但如果care pro半私家再加半私家房topup就比較貴，
因此真係想住半私家房買high end medical性價比應該會高啲

你assume broker一定係揀最高commission嘅product係唔realistic，
同類product之間嘅commission差幾多你知唔知 ？
要講睇commission做人，大把agent都係咁，唔係broker先會存在呢種問題
講到唔中立，點及得上agent？只係會強調自己公司產品嘅好處
仲有啲垃圾agent將市場有嘅產品講成為冇，指鹿為馬
假如另一間公司嘅product feature比你地好，你會唔會唔sell自己呢？

其實你公司個cover係唔錯，已經係私家房，而且有10萬smm
不過好似無門診標靶藥、洗腎等等嘅cover，
以私家房計，大病例如cancer，腎衰竭可能cover唔哂
如果你想cover大病，可以揀市場上最高墊底嘅high-end medical又或者topup
買危疾決定嘅因素唔在於你公司醫療個cover夠唔夠，
而係視乎你係唔係家庭支柱，需唔需要hedge你患重病無錢俾其他開支嘅風險

佢哋仲有一個叫悅康健嘅，保費比卓康健半私家加TOP UP 貴好少，但有300萬保額，都有全數賠償，可以睇埋。

少見識，其實住私院，大房已經好靚
買大房我覺得都好足夠
同埋住私院其實都係想快，有咩手術做完抖下拿拿林走，屋企始終最好

THXS
即係可以慳番唔洗買 or 買個好柒平ge plan cover左其他野就算

不幸中招 可以搵個好地方去安樂死

精算撚留名

其實我會個人買，咁都係together 好？
本身我有買危疾，醫療係咪唔洗買咁高保額都得？

如果想買半私家房high end medical比bb，有冇話邊隻好？(公司medical唔好，所以冇諗住claim公司medical作為high end medical嘅墊底費)

想問一問
AIA 健康系列：特級「健康之寶」醫療保障計劃 2 連額外醫療保障(普通房)
這個計劃包d咩 我見好多條款 但完全睇唔明
幫老媽子買的

近排唔敢買AIA醫療保險，睇開新聞就知點解

你諗下醫生，保險公司既關係就知咩事
同埋點解AIA send封野出去只係send比果幾百個醫生，而唔係全部醫生

利申：broker 入黎向樓主學野

樓主我係你既form留埋手機俾你😂 得唔得閒覆下
想直接同你傾

together同carepro ward + full cover rider
比benefit會好啲
bupa together有每年身體檢查同埋有non claim discount，non-network嘅cover會比carepro高
如果需要緊急入院的話，就要根據non-network嚟claim

危疾同醫療係兩個唔同嘅concept
一份危疾cover到嘅疾病好有限
而且危疾賠舊lumpsum比你係比你用黎支付其他開支
假如你醫療cover唔夠，
可能就要自己支付返相關費用
即使你係中左大病賠左危疾筆錢比你
你用嗰筆錢黎醫病相等於你比貴左錢

睇你會唔會考慮買零墊底費
因為bb免疫力差，
有時發高燒唔退，出水痘，腸胃差等小病已經要入院
有一部份嘅私家房plan同半私家個差價唔算太大，半私家房或私家房可以考慮AXA,bluecross,zurich

呢份係大房level嘅醫保，
包你入院或者手術嘅醫療開支

今日內覆你

高質post

樓主你見報 ！

唔怪得咁忙啦

想問下應唔應該cut左友邦隻ceo？
High end但係而家好似好綁手綁腳
似乎唔太值得

如果cut的話有冇其他類似既plan?

樓主留個telegram同你傾下，我想買好耐，他們sell我果d覺得沒咩用

巴打 我22歲
見到蘇黎世個「非煩保」最平個plan先$85/年
好似平過其他公司好多
有冇伏

如果你買完之後有claim過嘅話未必會suggest你cut
因為轉其他plan嘅多數需要underwrite
有機會唔包你相關嘅病

如果你medical history冇花過，
理論上可以喺續保嗰陣搵下有冇好啲嘅substitutes

唔好意思，冇用開telegram
如果唔想留電話喺google form，可以先用email contact
darkmoneyhk@gmail.com

市面上嘅agent有九成會sell你用危疾plan
instead of 純醫療，所以冇乜用

個plan計每宗傷病嘅保障，只係有幾萬蚊保障 (18k,28k,40k)
我認為個cover太低，你買呢個plan只可以包到細病
如果你冇其他醫保，我唔suggest你淨係買呢個

我跟Aia 買左份供十幾年每年供15000既保單（有儲蓄成份，人壽，醫療）

之前就係自己蠢買左危疾同medical rider所以無左成萬蚊
利申:已cut

我有個朋友買左呢個AIA CEO plan, 佢因為有家族病史同埋本身都有啲potential 病徵例如有水瘤係某啲位置，CEO就exclude左佢，咁佢有無機會係其他公司既醫療保險到cover埋呢part？

利申：我的朋友不是我

有公司可以包到pre-existing同congenital
家族史嗰部份要買貴啲先包到
如果想平嘅話都得，
會有少少condition achieve

之前冇claim過
正常臨續約先cut好啲？

如果你係年繳拎唔返剩低嘅premium，
只有月繳先可以唔繼續交
如果你已經俾左一年嘅錢，通常會係續約之前兩個月左右睇定，
因為有相關病歷嘅case，會預先做pre-underwrite
等insurer turn around同你講包唔包到相關嘅病，
仲要cut原本嘅dda同埋policy，最好預鬆啲

你係唔係每月繳？

年繳
其實係出信單野之後先諗cut
不過俾都俾左
應該都會用埋剩低個半年

話說有冇啲冇咁high end既醫保？
成日覺得用唔晒50m好浪費

更係有啦，追下個post 入面d野

可唔可以講講邊間保險邊個plan有包？

強帖留名

利申: Broker 黎學樓主野

最近新出左隻mid end幾好
保費比AIA平好多

AXA或者用group medical

請問邊間mid end 好?

Cigna Elite (2017 Revamp version)

尊尚保？
唔該巴打

另外想問下投左保之後想轉保障地區
例如亞洲轉全球（美國除外）
除左加保費仲會唔會有其他影響？

如果投保之後轉保障地區或者墊底費，都要再核保過
中間有索償有機會影響你包得足唔足

巴打有無諗住儲蓄同年金個d

等我整合好保險嘅所有篇章之後
會share高保證成份嘅universal life同年金plan，有機會嘅話會講多少少市面上仲有咩理財工具

幾時會有? 另外你係邊間倣,?

Not sure yet 有稿但未ready好出
公司就唔喺呢度公布，因為呢行好細...
如果真係想知，email或者direct fb page問都得

轉左公司 新公司有員工同家屬bupa
可以加top up plan
其實好唔好？

Bupa wise choice?
佢個plan保障額太少, 大房得18萬, 80% reimbursement
價錢都係每年幾百至一千，不如買Cigna topup
100萬, 90％ reimbursement

公司有份BUPA，但都冇乜點留意係咩PLAN
睇咗咁耐，個人黎講其實BUPA 卓康健+cigna top up 最好？

唔介意住大房，假設行到full cover
保額1,215,000 ，
out of 215,000 自己俾10%
性價比幾高

不過如果公司有一份，唔一定要加basic plan
因為mid end同你basic + topup差唔多價
仲可以住semi private

咁姐係我直接去cigna top up?

你有冇公司plan個保障表？
如果基本保障夠高的話，加個50,000 deductible嘅topup
如果保障額唔算太高，可能揀返12,000或25,000墊底費嘅plan

點解cigna 我上網按申請,選買果個 10萬墊底topup
但填完資料提交時佢話
信諾升級醫療保
您的申請未能順利完成

???

bupa 悅康健抵玩
e家大房分分鐘唔係好夠錢claim

半私家慢慢變左底線

上網入form呢個問題答唔到你
因為我follow嘅application係唔經網上
如果仲係唔得，一係再打去問，一係搵broker follow，價錢係一樣
btw 10萬墊底費要留意自己group medical或者basic plan個cover夠唔夠
如果有smm的話會好啲，唔係嘅話揀5萬墊底都係貴二三百到

冇團體醫療嘅情況下，又唔介意住大房
自己一個人買，想要平又可以做full cover嘅買bupa carepro + cigna topup
同屋企人一齊買，未必想睇network通常買bupa together + cigna topup

有group medical benefit，至少加個cigna topup防大病
或者直接加mid end/high end，可以做到免找數出院
不過留意返，bupa嘅mid end/high end性價比都比較差
只係因為大房得bupa做到full cover先特別選擇佢

如果你未必打算住大房，又擔心出院找數嘅問題，
可以考慮住半私家或私家房，預算會高少少，廿幾歲由每年三千幾到七千不等
如果有公司plan嘅schedule of benefit，可以先send出黎計下數

剩係諗住買果個信諾升級plan，每年499 蚊，買咁少搵broker好似麻煩到人咁
不過本身我有axa單買果個癌症plan
買埋信諾係咪唔會有咩衝突的，咁如不幸患癌，係咪醫療費claim爆一邊先可以claim另一邊？thx

想問下topup ,同high end 有咩分別？
同埋到而家我都唔明大 房 半私家 同私家房係咩分別？
係咪三樣都可以住私家醫院？分別只係房間既分別？

直接移民台灣,買台灣中央健保局既全民健康保險算了
真正終身續保,想點保法都得
爽!

樓主想問
我今年30歲，父母各約63歲
擔心佢地年紀大多病痛會突發醫療開支，想問買邊種保險好？
請留你Telegram俾我

巴打我父母65&70歲，BUPA係咪已經唔會承保？

AXA癌症及中風嗰個plan係cancer medical，都係實報實銷，
但就受限於你中cancer或中風先賠
Cigna個topup就界定左你入院或做手術會賠，
亦都有包outpatient做cancer treatment，
保障嘅範圍會闊啲

點去界定係topup plan呢？
通常有墊底費而且限定要最後先claim得
high end指住可以揀有墊底費住私家房嘅plan，
mid end就指有墊底費住半私家房

Medical會包你公立或私家醫院嘅醫療開支，
大房通常8人以上，
半私家房一般2個，私家房就1人
Based on你選擇嘅房間類別，
你接受嘅service都會有幾大出入，
包括環境，膳食，serve你嘅態度都有唔同

要移民

bupa 60歲投保唔到
咁嘅情況通常搵間加完smm都平嘅plan
暫時AIA或AXA60歲後相對較平

係
其實咁嘅情況會睇你係唔係驚大病時俾唔到錢醫同埋自己嘅承擔能力
好多人怕大年紀有個好大嘅手術，
但又覺得買basic唔抵嘅話，
就咁買個5萬墊底嘅topup
60歲左右每年幾千蚊
平時預留5萬蚊reserve喺銀行
in case有cancer要食標靶藥都有100萬cover去claim

其實我好少用telegram,
就算add左都唔會即覆
如果真係想聯絡
可以email或者google form
到時send document會方便啲

想問樓主例如我a公司買左危疾
b公司買左醫療
有事claim錢時, 我就得一份正本既醫療報告(醫療費用,醫生證明我患該病等等)
我點樣可以一份正本比兩間保險公司?

又或者a公司同b公司都買左醫療呢?
謝謝

十萬deductible plan 會平幾多？
以65女 同 70男為例

Bupa 60歲以上都可以投保呀。你去佢網度報價就知啦。

或者我問得具體少少
例如 我去買(bupa 卓康健 大房plan +full cover) + (信諾升級醫療保 10萬墊底)+(AXA癌症中風plan)

如果有事入院,例如中左肺癌,得一份入院證明既單據同醫生檢查報告,保險公司係咪會要求提供正本單據?點樣可以走去claim三間公司?

同埋例如我先claim爆左bupa果份之後,咁再走去claim信諾的話,果10萬墊底費係咪要由頭計? 還是係bupa claim 到既錢,拎十萬擺落去信諾去邊做墊底?

感謝樓主耐心既解答,平時問呢D問題真係冇乜人會理我
好難得有人肯咁有心機答咁多人既問題

巴打email係咩？

爸打俾你電郵我

追哂 post, 開始有概念
多謝巴打

危疾claim嘅程序如下：
先搵醫生填完A form入claim,
保險公司會再request你填埋B form時提交埋相關嘅病理報告
當中嘅報告並唔會有「正本」嘅要求
係你claim緊危疾嘅同時，你可以submit medical嘅claim
兩者係唔會有衝突

不過由於醫療係實報實銷嘅關係，
會有「正本」嘅要求防止被保人double claim
假如你有兩份medical，理論上要先claim一份，
claim爆左先再claim埋其他
但要留意嘅地方係，你claim嘅次序可以影響到你最後claim嘅金額
舉個例子，如果你買basic+high end medical
先claim basic的話，只要basic俾出黎嘅金額高過墊底費
理論上可以做到full cover而唔洗自己再額外俾錢
但先claim high end做免找數出院，
份basic plan係會根據返pro-rata咁計算benefit，
如果冇smm的話，墊底費部份係有可能要自己俾一部份，
日後有機會我會set一個example去解釋detail少少

未清楚你家人係唔係吸煙人士，先提供啲資料你望下
非吸煙人士：

吸煙人士

官網報個價係指續保費用，官方policy寫嘅都係要60歲之前投保（不包60歲）
詳情可以睇下下面張圖

Email: darkmoneyhk@gmail.com
Google Form:

十萬deductible plan 會平幾多？
以65女 同 70男為例[/quote]
未清楚你家人係唔係吸煙人士，先提供啲資料你望下
非吸煙人士：

吸煙人士
[url]
[/url]

利申，目前唔係香港 ，所以回覆可能會推遲幾日一次過覆
有收到你email查詢嘅，一定會覆返你，
只要時間上許可會回覆返

巴打

想問決定買一份醫療之前有D 咩要諗? / 考慮???

同埋係咪都盡量揀左就唔好再轉公司?
如果我依家 買左份大房plan (Bupa比較好?)
第日收入多左, 可能就會身痕想整個 High End plan
咁 high end 就唔再係Bupa 好D
到時可能又要轉

所以先想問買之前 有D 咩因素, 揀好左
第日 claim 再轉又好煩

我都想做broker 點樣入行架？

好似無見過樓主講
癌保?

諗緊 bupa together + aia cancer......定將cancer 舊錢擺入去bupa 住院到

touchwood 有老can

睇公家好過啦下話?

巴打有無意見?

thanks!

巴打我留左contact，有問題想請教下

巴打
老母今年52歲, 之前買落AXA隻真智醫療保障(標準)
我睇過D保費同保障都同BUPA差唔多
係咪唔值得轉去BUPA

樓主對於bupa/cigna呢d先受保後批嘅醫療保有乜睇法？

我之前幫bb買左Prudential最平嘅儲蓄危疾+半私家醫療(普通醫療保一定要以rider形式搭儲蓄危疾)。但聽取你嘅意見+上網research，我應該會取消儲蓄危疾。我呢家諗緊邊到幫bb買醫療保，但又擔心bupa/cigna claim錢多阻滯，甚至claim唔到。

我都想為父母買醫療保，但醫療保到年紀大時保費好貴，所以我考慮為父母買有墊底費嘅top up (大概$50,000墊底費)，防大病。唔知呢個諗法啱唔啱？

CIGNA 我買左FULL COVER 岩岩先索償過一次 都幾順利 我冇人跟 直接跟CIGNA公司買 索償應該冇問題

另問
樓主
想買危疾 同 意外 邊間好
依家我份醫保FULL COVER

小弟兩邊都生過腎石，之前有公司保險而家轉左工

有呢個病歷想買醫療保險有咩出路？

大部份嘅Medical買嘅時候都需要核保
如果買完之後claim過,就唔好亂咁轉plan
因為可能包唔返某啲疾病,影響你以後嘅benefit
不過如果買完之後冇claim過,因應返自己當時嘅經濟情況
發現到市場上有更適合嘅option的話,係可以考慮轉plan
不過差距唔大嘅話就唔好年年都轉

其實大部份嘅因素第一二頁都講左
最好揀pool rating,可以終身續保嘅plan
同埋去買嘅時候考慮埋自己有冇機會轉工,有冇重複嘅cover
理論上,醫療plan都係一份basic,一份有墊底費咁去搭
因為只係有basic,cover多數唔夠

最普通考左IIQE 1,3就入得行 但之後最好齊1-5
如果希望Develop多啲business,考埋hksi 1,7,8
再專精啲嘅,可以考埋CFP甚至CFA(but optional)
最好自己有一定嘅financial knowledge

不過有啲公司係人都收咁滯,
佢地冇牌都收,目的只係拎你做Resources
去佢地度其實只係掛個名叫broker或者IFA
佢地唔會俾到足夠嘅空間同視野你
如果你冇預期自己一開始要付出好多effort或者長遠去做
我會建議不如搵另一個行業

Cancer medical係針對性,唔可以Cover其他病
你同樣用幾百蚊一年可以買到topup,入面都包埋標靶藥治療
都已經多一百萬cover,保障範圍會多啲
不過點解好多人會買cancer medical呢?
因為保險公司有七成以上嘅claim都係來自癌症,性價比都幾高

但如果你一個人買
bupa together+aia cancer包唔到25萬以外嘅其他醫療開支
譬如洗腎、心臟病可能Cover唔哂,取決於你有幾多個人SHARE個保額

我認為純大房PLAN計BUPA TOGETHER+cigna topup會考慮左先

AXA呢個plan係平,但benefit冇bupa咁高
如果唔介意入network,bupa可以做埋full cover
我認為續保個陣考慮轉會好啲

bupa同cigna都係需要underwrite(核保)架,何來先保後批呢?
先保後批嘅醫療plan,多數只係出現係大陸
我聽過呢種講法,但通常都係agent講
同bb買嘅話,可以考慮下private或者semi-private

呢個方法我係幾prefer,因為去到70歲後保費好多都幾貴
如果你唔介意pay and claim或者銀行預留deductible個部份
咁樣去買可以預防最worst嘅情況

純危疾通常揀pacific life
意外性價比高又cover意外醫療較多嘅可以睇ft life

當時公司plan有冇得轉左individual?
如果冇嘅話多數要買high end plan
你目前仲需唔需要覆診?

pacific life 個網好似好流 點樣可以投保

BUPA好?
我睇開既家庭醫生最憎就係BUPA
要CLAIM錢好煩,成日話唔賠

有無人講下AIA CEO 同CANCER PLAN

市面上仲有邊間做到AIA咁大額

儲蓄成份既保險點睇
我Aia 供緊份 人壽 醫療 儲蓄 24000一年

供18年

多謝
我同我老婆一齊買
其實之前想幫趁個AIA frd, 但係我老婆核保後要加50% loading
體重太輕..bmi16...
跟住先睇到post, 講到bupa together 幾好
打過上去bupa 問, 佢話一係受一係唔受保, 唔會加loading
跟住話佢地個公務員plan 就會保埋前科 + 唔會因其他野而唔受

想請教巴打, 如果bupa together 唔受, 咁我買佢公務員 plan + cigna topup 咁樣組合??

我買左信諾升級醫療保
想問埋買埋佢個意外(意快保)抵唔抵?
好似二百幾蚊一年

頂原來好似係每月二百幾?咁貴既

巴打介紹富通意外保$90一個月 性價比高

top up 係唔係得cigna/liberty值得揀？

我見cigna冇寫包括標靶藥，但liberty有。最衰liberty只接受54歲受保

見到cigna唔包器官移植、高危活動
liberty就唔包心臟起膊器

好撚高質

要through broker入

其實係一個trade off
同類型黎計，policy feature相對好啲會係bupa好啲
so far我接觸到同我聽返黎bupa係唔差
當然都會depend on你買嘅係咩plan同埋你claim嘅過程係點

睇下有冇機會做個sum-up
不過大部份嘅cancer medical都算好平
反而係要睇可唔可以cover原位癌同埋個benefit內容

其實好細個既時候整親手甩骹使唔使申報？

一般人咁去買嘅問題係買多左唔要嘅cover，
回報率又偏低，基本上你要承受嘅公司風險唔會比市場風險低
24000一年可以買到哂人壽、危疾、醫療、意外、住院現金以外仲有錢剩
基本上你唔係打算將啲錢傳承俾「第三代」 ，
冇必要買儲蓄人壽，回報仲低左

公務員plan搭cigna都好
不過你嘅情況最好做左pre-underwrite先比較好
如果你直接入單又reject左，會留record

not good

一百萬保額以上又平嘅目前得呢兩間
cigna「癌症治療及透析」入面有包標靶藥

通常application form入面有問題
多數只係追問你過去5年或7年內有冇住過院
又或者係有冇嚴重病症嘅紀錄
只係整親手甩骹又係好細個嘅事好minor，唔需要再報

唔該哂樓主

pre-underwrite
第一次聽
而家就咁諗
應該係得公務員plan + cigna topup 可行
衰婆過輕咁差貴

公務員plan vs bupa together 二人年費都係差2k (受保的話)
但性價比together 抵好多, 又有body check送

唔該巴打

巴打，咁如果想住私家，保障又全面啲，保費又合理啲，係咪都推介信諾嘅「尊尚醫療保」？

如果真係買「亞洲」「標準私家房」「有墊底費」，仲要唔要額外買啲咩附家保障？

見佢條款話保額由受保開始就唔會變，即係2千3百萬保額唔會因爲通脹而調整？因為未試過咩大病同做手術，如果真係中咗啲大鑊野，2千3百萬夠唔夠頂？

同埋我可以喺邊度睇到將來嘅保費加幅？
驚第時年紀大保費加到天文數字交唔起就大鑊

問題可能長咗啲，唔好意思

唔需要覆診
冇做之後冇得再轉個人保😞

點睇保誠守護健康終身危疾保?

抙

Pre-underwrite係指unnamed去核保，睇下投保個outcome會係點
如果病歷或身體狀況below average，可以透過pre-un知道會落咩exclusions

一般黎講要去到咩情況嘅病歷先會唔保？
比如話身體檢查有一兩項指數超標會唔會就唔保
如果後一兩年去番正常水平又保唔保？

其實醫保係每年續保，咁會唔會因為我第一年有肺癌，第二年續保就exclude左肺既部分？

想問aia 醫保 高端醫潦 抵唔抵買 謝謝巴打

之前aia有幾單新聞話唔賠之後轉左去metlife 大都會嘅醫療
巴打 點睇metlife?

另外上網見到好多留言話bupa claim錢好難好多問題 好多醫生都唔鍾意bupa 巴打又點睇？

Cigna個plan今年4月1日revamp完之後將佢個plan拆左做mid-end & high-end
Mid-end比之前平左，High-end就比之前貴返啲
如果想買high-end，可以睇下china-life，性價比幾高

保費加幅係睇唔到，但可以從insurance pool同埋loss ratio去predict
呢啲資料可以喺保險業監理處度睇

so far我親身聽過最大嘅claim大概係八百萬，二千三百萬好難會claim爆
正常而言，保額同保費都有機會按年renew，
不過正常pool rating plan嘅加價準則會根據insurance pool嘅人claim過幾多同埋medical inflation而定，唔會亂咁加

可以試下以下method
1 bupa healthplus + pre-existing option
2 axa global elite II (subject to 5-2-2 conditions)
3 group medical

Saving CI而言啲policy term好左，包埋延續疾病
但係相對market而言比較貴
而且保誠個紅利實現比率極低...
有saving成份嘅真係唔敢搵呢間公司
如果一定要買Saving CI,不如同massmutual個plan對比下

不過都係個句，
如果想要儲錢根本唔應該買儲蓄危疾，
除非你真係好想買啲多重保

BMI over 30通常唔包or加loading
或者中左嚴重疾病冇幾耐都有機會reject
簡單超標少少唔會有太大問題
如果落左exclusion後幾年內都冇病冇痛，
係有機會renew policy term包返exclude左嘅疾病

唔會，醫保有經過核保嘅過程
核保完會好清楚訂明policy term
除非你買完之後患左症，
中間你斷左張單，就要重新核保過
先會唔包你肺嗰部份

喺market角度，價錢唔算好差
但性價比唔算好高
而且之前AIA曾經就medical necessary【再定義】，
我對呢間公司冇乜好感

metlife通常銀行都會sell,
暫時未搵到佢嘅plan係out perform market

我有做bupa嘅group medical同individual
佢地嘅serving係幾好，turn around time好快(姐係claim得快)
我都有接觸一個做medical sales嘅客人
佢話行內有人講bupa 姐係 【不賠】
但根據我自己接觸又唔覺得佢咩都唔賠或者service差
我知道佢被人投訴就變得好易claim

樓主我想問下你點睇aia 保誠 兩間保險公司？
代理人質素 同危疾plan 储蓄plan？
求客觀

其實有無咩住院保險可以claim到門診嘅mri， ct之類？
早排問agent佢話就算入院照，唔係醫療必需都唔包

同埋想問樓主知唔知保記early claim會唔會好麻煩？我早排意外整親，但過左成幾個月先發病，意外保已經claim 唔到 住院份保就只係生效左半年多啲，我怕萬一check到有事要claim就

仲想問樓主，cigna mid-end果隻同宏記隻manuMaster比較 邊隻好啲

自己乙肝帶菌，老豆鼻咽癌死，之前有過肺結核係咪直接儲錢等死算

想問樓主
信諾mid end係唔係指升級保？
墊底費選擇好似好高咁

樓主點睇AI_ 既儲蓄危疾同醫療保plan (舊式冇墊底費果隻)??
早排簽左份單但驚驚地有伏

識買一定買蘇黎世

咩年代仲搵AA
你去銀行申請野都寧願上網/打電話去啦

想問下如果信諾mid-end + AIA/AXA癌症醫療，其實會唔會重覆左？

因為本身公司有醫療保（包埋SMM 35萬80%），會唔會信諾top-up + AIA/AXA癌症醫療，就已經足夠？

如果只係講「儲蓄危疾」對疾病嘅定義，呢兩間都算competitve
但如果講agent質素真係好參差...
暫時AIA agent俾我嘅印象係差啲，感覺似係比公司洗哂腦
AIA之前仲有條team係標榜one-time closing
不過保誠最大問題係佢紅利實利率，夠膽派三十幾%
其實佢地training個陣已經教員工醫咩病要用幾錢，
之後就會講有咩危疾plan可以「幫」到個客
因為咁，就算係agent都唔清楚唔同product嘅目的係咩
呢兩間公司啲mdrt係多嘅，但試諗下佢地唔搵得啲客多錢又點做mdrt呢？

大部份嘅Mid-End/High-End係可以包埋門診CT Scan, MRI
其實各大保險公司都係，如果你今年買完單就claim，
佢地都會合理懷疑你有冇隱暪病歷或有心呃保險，
佢地都會賠，但就會check得比較嚴
然而，如果你一早有申報哂所有野而佢地冇落exclusion
或者佢又check唔到你有咩隱暪或者報漏，佢地冇得唔賠
理論上，如果你買左單都幾年先賠，佢地都冇咁得閒check你

一個semi-private，一個private
Cigna可以包埋clincal嘅MRI, CT Scan, PET Scan
manulife就只限住院先包
如果想住private room，可以睇下china life個plan
仲平過其他mid-end plan
不過就睇下自己介唔介意買中資公司

你呢個case想包埋乙型肝煉或者cancer要買返high-end medical
肺結核係幾耐之前嘅事先？

升級保係topup
cigna mid-end指尊尚醫療保
墊底費高係因為佢通常用黎搭公司啲醫療
如果自己公司有醫療保障，可以用黎cover墊底費嘅部份

哦，咁我又唔係想住private,乜都要俾多50% 咁除左cigna, china life, 仲有邊間差唔多？zurich 同藍十字的墊底費high end

我估你買左加裕倍安保+Super Good Health 2 (+SMM)
睇下熟唔熟，熟嘅咪當你當俾多左錢買佢嘅service

蘇黎世啲GI (家居保，旅遊保) 係幾平嘅
不過你試下人壽醫療危疾儲蓄全部買哂佢，一定貴
唔介意自己搞claim都可以嘅

信諾mid-end已經包每年1200萬，入面嘅cancer treatment係全數賠償
Cancer medical多嘅部份係監察檢查、額外護理賠償
關於癌症治療嘅部份係重覆左，因為已經包左你電療、化療、標靶藥
其他算係比較minor啲嘅extra benefit
不過揀AIA Cancer guardian可以join vitality會員換戲飛
如果你比較睇重extra benefit都可以加，cost大概千幾蚊一年

你公司醫保個benefit都唔差，應該係semi-private以上嘅plan
可以直接加個cigna大房topup或者直接加佢個mid end
cancer medical就可加可唔加

其實你買左private嘅insurance，理論上都只係俾墊底費個部份
視乎你公司係唔係只係semi-private嘅smm，
reimbursement rate就可能跌到50%
Zurich Medical好貴，BlueCross有個plan叫大亨，不過應該冇china life平
唔介意比貴嘅AXA保障會好啲，醫療裝置可以包所有internal

其實我意思係指一住private, 醫院就所有收費收多50% surcharge, 變相容易啲爆limit, 感覺上保額一樣，住semi private好似抵啲

Axa太費喇，我都係target mid end,只係想睇多幾間

信諾mid-end 同 top up 癌症治醫有無分別？我見top up 只係有「化療、電療」，咁標靶藥之類就唔包？
同埋癌症治療top up 一定要住院，mid-end就可以門診？
如果係原位癌手術，二個plan 都包？

我見信諾top up 無寫明包 MRI CT 診斷掃描同器官移植，其實除左住院現金賠償同 護理服務外，包括內容有咩分別

因為信諾top up真係好平好吸引，但係份小冊子好簡短，所以想問清楚d

咩為之熟?
同個agent ??
因為未過冷靜期，如果正常應該點買好?係咪唔洗+smm ??

巴打, 如果想買一份醫保, 有冇邊間好
信諾既醫保係唔係覆蓋得比較全面?

10年前

買左private room plan，可以選擇住semi-private
但買左semi-private，最後住左private room通常只係賠到50%
Semi-private mid-end:
Cigna Elite, BlueCross Tycoon, AIA CEO Essence, PRUmed lifelong care plan
其實大部份嘅mid-end同high-end個年度保額係好難會爆，
除非個plan本身有lifetime limit，保額方面嘅concern會變得重要啲

Cigna TOPUP可以包到標靶藥，但唔包伽碼刀及數碼導航刀
作為一個大房嘅附加醫療，已經包到唔少嘅住院開支
Cigna mid-end住半私家房外，額外包醫療裝置、門診手術、電腦掃描、磁力共振，免找數出院等等，有興趣可以對比下兩份schedule of benefit，唔一一講出黎
內容上嘅分別都幾大，除左保額差得遠外，賠償率一個90%，一個100%
如果真係有比較大嘅醫療開支，10％都唔算少

正常獨立買夠醫療保障先，可能係basic medical+topup
危疾發揮到嘅作用好有限，用儲蓄形式黎買更加會lock住你筆錢
份加裕倍安保就係儲蓄危疾搭醫療rider
你就咁買一份大房plan + topup會好過你買啲罐頭plan

視乎你嘅需要，Cigna性價比係高
如果你concern保障得全面，就未必係最好

自己公司有group medical嘅話買份高墊底費嘅high end
就算有乙肝或者肺結核都可以包埋

巴打
屋企人當初唔識野
幫我買左份medic + saving...
之前都有聽過combine 埋一齊就垃圾黎
想問下係咪真係咁差

保險最大嘅作用係槓桿，事前有準備
純保險用一蚊可以包到一千蚊
加埋saving一蚊包兩至五蚊
加埋saving唔一定係垃圾，但大部份都係...
如果唔介意放三十年或更多，有一部份guaranteed value高嘅plan係可以考慮
但大多數情況，冇人想將筆錢放咁耐

補充多少少，點解咁多人中伏呢？
因為以前保險公司派發紅利甚至唔需要公布
20年前同你講今日會派到100萬「預期」回報，20年後可能得返50萬
事實上，買得儲蓄plan好多時係唔想承受市場風險，
但點知有啲公司個風險仲高過你放係市場上面

唔該巴打, 其實我預有咩大病要入院做手術可以cover到就夠, 最好就由檢查, 診斷到做手術都cover啲cost

我有朋友買cigna top up + AIA cancer medical，原因都係同上面嘅concern差唔多。cigna top up 只包住院，而AIA cancer medical 就包到定期返醫院/診所做化療電療標靶藥。

我情況係試過肺結核同爆肺 啊爸肺癌走既 有無咩plan可以保埋我個肺？
同埋我係公務員 見bupa 公務員plan包已存在疾病 但保額有d細 萬一中肺癌應該唔夠醫

在職 CS 標靶藥有得claim (好似係)....希望將來爭取到退休後包埋medical

市場上己知o既病, 9 成9 唔受保架啦, 最多係幾年後再核下, 睇下保唔保姐
(好似係), 保你loading 都唔方平啦

我都係跟樓主巴打 bupa cs plan + cigna top up

但我仲未買, 唔知cigna 洗唔洗核保
等緊佢地call 我

hi 巴打
如果做公務員，有咩建議？
我見有專門for 公務員嘅plan, 平好多
有咩古怪地方要注意？

如果有咩事Bupa full cover ，
係咪一定要揀名單內醫生？如果名單外醫生就無full cover?

係呀，全數賠償要用佢哋網絡醫生架。

有冇邊種推介係唔洗用網絡醫生都有full cover plan?

如果係limit 分手術種類果種，好多間都有，例如保誠終身醫療保
Aia印象中就又係分網絡唔網絡去計
而mid end以上果啲就好似通常都唔分喇

樓主，想問下如果最近整親有關節炎，睇完專科食完消炎好返，係咪要等2年內無睇醫生或接受任何治療先會保？除左axa 個貴plan, 有無邊間可以加loading保返？

我之前買保誠就成part exclude左，甚至乎個terms話只要因爲該部位住院，就唔包，咁係咪再發生意外都真係唔計 不過份意外保就無落呢個exclusion, 但醫療果個額得兩萬好似唔多夠，所以我應該點做好？

公司住院保有包已存在病況，但無smm,

想問下FXD 「揀X保」有無伏？

本身係癌症醫保，當>3/9年後（轉工/退休），可以轉返做住院醫保，
全數保障（不同plan不同上限），好似幾好

同問

樓主我想問保x個醫療mlp 如果我有個大陸親戚佢個女係英國讀書仲有幾年讀。 佢係咪應該最少買私家病房級數？因為英國醫療費用應該高過我哋香港同大陸唔少。
同埋理陪方面各樣野係咪同香港差唔多？

巴打有冇電話聯絡下 想幫屋企人買份醫療

Cigna可以fulfill到

公務員plan好平，又可以包已存在疾病
但佢個唔同項目嘅保額都幾低下
Cigna Topup你未必買到...
可能要買bupa healthplus或者axa global elite先可以cover到

市場上唔需要核保嘅plan，暫時得group medical同AXA

如果你單買公務員plan，個cover係唔夠嫁
但如果你已經買左，可以加topup或者最高墊底費嘅Mid-end/High-end

Bupa要做到full cover嘅條件係要做預先批核 (pre-authorization)
一般入院前會先有普通科或者專科嘅轉介
到時搵返bupa講返自己有咩症狀就可以有full cover同免找數出院

暫時大房plan得bupa做到full cover
但如果想用返自己嘅醫生，只有mid-end/high-end plan先做到

AXA standard都可以包到pre-existing,但有一定條件要fulfill
(買單前5年冇復發/買單2年內冇再接受任何檢查or藥物治療)
AIA CEO E可以加loading包pre-existing
或者揀返bupa healthplus,不過bupa呢個semi-private plan性價比較低
意外醫療保額好少，而且要發生意外先包
你舊患再去醫係唔包嫁

如果cigna topup exclude 肺嗰part可否受保？

住院雜費方面，點先可以計到入去？

例如：心臟起搏器，見過有啲可以塞到入住院雜費黎claim

巴打我都係公務員 今年24 未買過保險 獨子
屋企唔使養 請問係咪買term醫療 危疾 住院呢三樣 同埋有邊間嘅plan比較好呢

想知多啲ceo 加loading details
Tg: hohoohooo123

宏利個high end plan 或者cigna又有無得加loading

意外保我知唔可以再睇舊患呀，但至少再意外多次又整親果個位，而又斷定係唔關舊患事，都包到

巴打 想請教有冇啲醫療保額係會跟通脹？
我老豆廿年前果份保額到而家都仲係一樣

其實cancer medical大部份都唔差，可以拎AIA同AXA做個比較
不過如果你concern嘅係退休之後轉醫保，
佢個cover同bupa好接近，但年齡過左70歲後保費比bupa會貴好多，

其實我準備下一篇係cancer medical嘅文，
希望下星期有
宜家Cancer Medical主要係以下嘅公司有
AIA,AXA,Prudential,Manulife,FT life,FWD
不過保誠同宏利就只可以用rider黎買

PRUhealth medical plus？
唔一定要買私家房，反而係買Worldwide exclude US
其實好多半私家plan已經有每年一千萬左右嘅cover，
mid-end同high-end嘅保額係好難用得完，除非本身有lifetime limit
買得mid-end plan or above,大部份都可以做免找數出院
理賠上面唔會有太大問題

如果公開個電話會比人打爆
可以inbox facebook page:

Email: darkmoneyhk@gmail.com
或者留google form:

要視乎幾耐之前發生，如果已經發生左一段時間，可以一試
不過最後要睇返佢地underwriter接唔接受

好多項目都會放係住院雜費入面
一般嘅大房plan個limit得一至兩萬
電腦掃描、磁力共振、驗血都會跌係入面...
基本上每份policy provision入面都會訂明有咩會包
例如bupa有A-K個項目，唔同嘅policy雖然會有唔同
但通常指合理及慣常會用到嘅醫療費用

住院同醫療其實都屬於我地理解嘅醫保，
但分別在於住院唔會包日症手術，必須符合住院嘅定義先會賠
唔駛養屋企，買足夠醫療保障先再諗其他
公司冇醫保嘅話，買份basic plan+topup
有醫保嘅話，可以買topup或者高墊底費嘅半私家/私家plan

巴打有冇email？
加loading呢個option係睇underwriter會唔會offer俾你，
以我所知，Cigna prefer 落exclusion more than 加loading
Manulife就未知，不過brochure寫到明可以揀加loading包已存在疾病嘅有bupa嘅healthplus

其實正常都會按年review schedlue of benefit
譬如bupa together上年room and board賠920，今年賠940
你屋企人買開邊一間？

aia永無憂
老豆供左廿幾年
大房先得69美金住院一日
8折保底max都係得7721usd
但保費就2萬6一年
老人家多病痛
仲要去到70歲就唔受佢玩

除左齋睇plan 外

人，都好重要

好文一睇再睇

巴打
有幾個問題想請教下你
巴打提過醫保愈早買既時候
risk level低、冇任何病歷既
保險公司先會包足黎緊會患既病

1.我而家公司果份Group medical 住院700蚊日 + SMM
Deductible amount to be borne $500
Reimbursement Basis 90%
Maximum Benefit Limit per disability $100,000
老豆有糖尿同心臟病，老豆既血親都有癌症
巴打覺得係咪仲要買多份TOPUP?同埋會推薦邊份?

2.咁假設將來工作當中亦會轉工同換幾間公司
Group medical會唔會唔包埋過往患過既病?

3.當退休時60歲先會冇左Group medical
到時先買基本住院PLAN會唔會唔抵屌? 因為應該包唔足過往患既病?

利申得13-14K一個月

巴打
我想問下 如果 入醫檢查 大病入院 或 cancer 入院 應該買邊隻
係唔係有一隻防癌保？

利申： 13-14k 一個月

之前填左google form但唔知係我miss左定點 收唔到回覆
見巴打仲係到覆緊post 就係到問多次
岩岩出黎做野一年 想買醫療保 22歲唔食煙
公司幫我地買bupa 團體醫療保 實際都係包門診同牙醫個d 其他服務就無享用過
我自己都想買返份個人bupa醫療保 睇左佢推薦我買卓康健
但就有個問題
我本身無咩中過d大病 但年頭有次病膚病 係專科做左個聲稱係小型手術 但實際類似激光
個陣手術費都唔平 醫生話保險係cover到 但我個陣得公司果個保險
問清楚發現無得claim 原因係我要去門診睇左 再有轉介信去專科做呢個手術先可以claim
但我一去就去左睇專科 所以無得claim
咁呢個病係會翻發 我係好大機會每年做一次呢個手術
想知以家買 會唔會因為我一早已經有過呢個病而cover唔到之後既手術費
同埋會唔會好似團體咁 要睇左門診再轉介
因為我無咩大病 主要係為左呢個病而買保險
而且醫生講過 確診左再買保險有機會cover唔到 想cover到就要睇第間專科

另外 想幫阿媽買埋 阿媽50幾歲人 暫時無病無痛
點買會好d?

感謝巴打 我已經努力追左post 但對保險真係唔太熟悉 所以想問details啲

想問一下如果份住院係大房，但我入住左私家房，賠償金額會點計？
例如我自己公司保我私家房，上限2500一日，但房費要3000，即係有500要自己比，但同時我有一份大房住院保險，每日上限800，份野寫左大房轉私家要乘25%，想問一下條數係點計？係咪每個保障項目都係同一計法？

琴日收到 大新銀行電話
sell我 寶健醫療回贈計劃(sth like this )

保費每日$9, 賠住院現金 $1000每日
最多賠750日 (兩年大約)
另加 兩萬蚊 意外實報實銷嘅其他醫療相關開支

依類住院現金 巴打又點睇？
有無啲乜野位要注意？

想再問下樓主
我已買保怕 care pro 大房+full cover +smm - 醫療
富偉 term life insurance - 人壽
富偉 果邊有隻cancer 快x保, 見一年7xx好平, 巴打認為應唔應該買埋?
見驗咗身, 可以買埋唔駛煩
(現年30)
thanks.

佢份單有冇claim過？
如果冇相關病歷嘅話可以喺續保時轉另一間
benefit同保費都會比宜家好，
而且目前絕大部分plan都可以guarantee續到100歲

1 你公司嘅benefit適用於一般大房plan,
但即使有10萬smm,都唔夠醫cancer之類嘅大病
我suggest cigna topup
價錢平 可以多100萬medical cover

2 如果未來轉工，視乎你間新公司用package plan定tailor-made plan
前者係唔會包pre-existing
但如果你轉工前患過大病，
好多公司有專for group client嘅conversion plan
可以自己選擇買或唔買，嗰類係可以包埋pre-existing illness

3 同上，group medical member退休後可以自己選擇買返individual benefit,可以count埋之前嘅病

巴打 我已經好比心機睇 但係有啲位都唔係好睇得明
本身我屋企人一份保險都無買 又無做過體檢（佢哋讀得書唔多 都唔識保障下自已 ）
我又唔係好識保險嘅野
咁我見老豆（58歲）老母（53歲）年紀都有返咁上下
我見Bupa過左59歲已經唔受保 所以宜家都心急想同佢哋買醫保
始終佢哋有咩事屋企真係未必負擔得起一大筆錢
我老豆通過波仔同有做過腎結石手術 都知呢兩樣唔受保咖啦
老母就無咩特別病痛咁
我就20歲 仲有個細佬（19歲）
睇過bupa together 同 carepro
但都唔係好知應該點樣買
我見咩通脹之後保單價格會升
隨年齡增長個保價又升咁
咁姐係每年交既保費都會加定點？
數底差好多野唔明
想問下點樣買先好？
我主要都係想保到住院、手術就夠
跪求爸打指點

兩個情況下general medical都可以cover到
而general medical指cover到住房費，外科手術費，麻醉師費等醫療費用嘅plan
只要你有【醫療必需】要住院或做日症手術
就可以喺呢類plan度索償

某啲medical
(例如bupa together, chinalife mastercare)
會送regular body checkup

如果冇額外state有身體檢查嘅cover
就要留意返，假如你冇任何病徵，
又自己走左去醫院度檢查，
係唔會賠呢部份嘅檢查費用
只有檢查完需要住院或做手術
先會賠返相關嘅費用

防癌保係屬於針對性嘅plan
唔係癌症唔會作出賠償
會包治療cancer期間嘅
監測費用，治療費用及護理費用
不過general medical已經可以包到core嘅治療費用

Sorry，因為部份資料打錯，有可能miss左一部份嘅contact

Group medical通常會有referral letter嘅requirement
但視乎你所選擇嘅provider，
有啲公司可以全部專科都waive或者waive八科
通常公司HR會同所屬broker/agent安排group briefing，
教返你地點去claim同睇專科要有啲咩信

如果你係bupa carepro，
想要full cover嘅話都需要referral letter，
然後再做pre-authorisation拎guarantee letter of payment
唔介意冇full cover就可以claim返non-network，唔會有相關嘅限制

你宜家買bupa好大機會唔包你呢個病同related illness
如果想包埋嘅話一定加loading，一係直接係high-end嘅plan

媽媽可以買大房bupa+cigna topup，保額大概一百二十萬左右

轉房通常都要乘返Reimbursement rate
而視乎唔同嘅policy,有啲只係SMM會打折,有啲standard benefit都會打折
如果你份group medical列明轉房嘅standard benefit會乘返reimbursement
原本room & board max.800 per day
會變做200 per day
加埋你自己嗰份，住房3000會claim到2700
手術費，麻醉師費全部同樣計法

住院現金massmutual最抵，一年賠2日已經賺返
可以單買，30歲每年五百幾蚊每日賠600，最多賠1000日
另外兩萬out patient medical benefit可以睇ft life
每年八百幾蚊，冇non work限制，包物理治療等等

如果你bupa+smm 不如拎加smm舊錢黎買topup
保額多十倍同唔會有lifetime limit，賠償率有90%
(Bupa smm 得80%)
你指FWD隻揀易保？
cancer medical都值得買嘅
不過AXA個隻會包埋中風，或者AIA可以Join vitiality送戲飛

如果一家人買，最好買bupa together，每年可以share 100萬保額
不過根據父親病歷，有可能買唔到bupa，想cover就要買high end plan
簡單講，媽媽、你同埋細佬3個買together，睇爸爸買唔買到
如果bupa唔得就另外買AXA

醫療按年齡增高而加係必然嫁，除左歲數以外通脹都會有影響
姐係今年你見到20歲保費係2000蚊，下年可能20歲要2050蚊
不過只要你揀pool rating嘅plan，醫療保費個升幅同槓桿係唔錯

Thanks 巴打
我之前追post 自己搞錯咗+埋bupa smm
後尾睇返原來ching係講full cover 跟bupa, smm買信諾，𣎴過唔買都買咗，唔知下年renew會可唔可以甩返bupa 個smm出黎？

仲有ching 係呀我指揀易保呀，等我睇睇axa sin thanks!!

咁買依類 住院現金 有無啲咩位要留意？

AXA medipartnerhealth plan (Superior)
non-network 只cover到 95% 同埋有lifetime limit
價錢比同類型嘅mid end plan仲要貴
如果揀高墊底嘅mid end，可以睇cigna或者bluecross
可以行返full cover
性價比會高啲

其實我多數我將住院現金放落意外度睇，因為大部份意外都有附加住院現金
最主要住院現金會睇返有冇限制意外住院先包
或者一部份嘅住院現金索償條件係有指定住院時數，
譬如你未住夠12小時，住院現金會賠唔到

至於意外醫療，同樣受限於發生意外先可以賠
如果你係普通疾病去睇out patient medical，就唔可以claim accident
買呢類型plan之前，
最好留意下物理治療等費用有冇索償上限，上限會唔會太低
又或者有冇指定嘅網絡，例如有指定嘅網絡，部份plan嘅質素係會比較差啲
就算個plan幾平，你都未必想睇返個啲醫生
基本上呢類型plan唔會綁你啲咩年期，而且槓桿好大
就算買多左都唔會太影響自己嘅asset
最有機會出現問題都係在於會唔會claim唔到，
或者醫生唔願意寫accidental reason

25歲非吸煙如果想買mid end plan
有冇邊個plan推介? 見巴打一路都係推bupa ward plan

另外上網睇過［醫療所需］定義 好似axa manulife hsbc比較冇咁緊?

如果claim方面有冇咩比較？唔該哂

邊份top up 退休可keep到退休又唔貴？

樓主，你好。
一直想買保險好耐，想買最簡單的醫療，想有咩事有錢睇醫生，唔介意大房plan.
26歲，絲打，唔吸煙。
想有埋意外保，有咩推介。謝謝！

Hi 前排睇報紙見到本地有人搞緊網上保險平台
好似叫wingboo 仲有個10life咁既野
專門for人問問題 有保險佬答你 好似可以一試

Claim Bupa住院加小手術claim左兩個半月都未claim到
答唒佢啲問題比唒啲資料佢，佢又話要問之前睇過啲醫生攞資料但啲醫生未覆
個個禮拜打去追都係呢個答案
係咪啲醫生唔覆就呢世都claim唔到

巴打 我24歲 諗住買Bupa 卓康健+全額賠 但驚個額太小想加埋Cigna 既top up (5萬墊底費)

想問下 如果日後等錢洗cut左cigna 份top up 啲墊底費係咪可以全數退？

純保險類別 通常選擇公司
Term life pacific life/Friends Provident/Zurich
Term CI AIA/Pacific life(包早期)
意外 FT Life/Bluecross
住院現金 Massmutual
醫療大房 Bupa/fwd/AIA(for 大年紀)/cigna topup
醫療mid-end Bupa(with pre-existing)/Cigna
醫療high-end AXA(with pre-existing)/Chinalife
純儲蓄類別
通常FT life/china life/massmutual

其實我並唔係特別要說明bupa最好，只係佢平得黎cover都唔算差
如果計抵或者性價比，Cigna mid-end幾值得睇

病歷冇特別異常mid-end可以睇下cigna
outpatient可以包埋CT scan,MRI等
而且佢個住院現金私家醫院都apply到
價錢都幾平

醫療必需嘅定義大致上係按合理及慣常嘅收費黎賠，唔係純為病人或者醫生提供方便，又或者傷左手醫左右手等等嘅收費
暫時除左AIA特別為佢地medical定義外，其他公司對醫療必需嘅定義並冇太大改變

其實claim嘅分別主要在於用網絡抑或非網絡，想apply網絡cover通常都會有限制

其實topup個性價比已經係好高，
揀邊一個賠到都值回票價，而且大年紀個burden都比較其他醫療低好多
目前比較常用嘅有Cigna Topup或Liberty Topup
但由於Liberty呢個product行individual rating
如果lifetime咁睇，我比較prefer Cigna Topup

大房醫療主要option有兩個
bupa together + cigna topup
125萬保額, 頭25萬full cover,
超過25萬自己比10%
續保年開始每年送身體檢查或洗牙，有no claim bonus
bupa carepro with full cover rider + cigna topup
121萬保額, 頭21萬full cover,
超過21萬自己比10%
冇bodycheck同no claim bonus

意外保concern意外醫療可以買FT life
如果比較concern斷手斷腳失去身體功能想賠lumpsum可以睇china pacific insurance

我認識佢地嘅founder
可以download黎做reference，
入面不定期有分析嘅文章可以做reference
不過仲未有好詳盡嘅medical對比
主要賣with saving element product

其實冇可能會拖兩個幾月都未claim到
你有冇所尋broker同你follow？
你個case一早踩上clinc或醫院搵醫生同佢講緊急都會一早覆左保險公司
如果claim嘅時候冇experience，係會因為文件唔夠或者資料唔完整而pending
你目前嘅情況，唯有問返原本個醫生搵佢盡快覆左佢

唔太明白你全數退墊底費嘅意思係咩
如果根據carepro + cigna topup咁搭
當年超過21萬醫療費就會用cigna黎賠，cover 90% and up to 1M
有機會你入非網絡醫院時，5萬蚊墊底嘅cigna都會同你包到一部份超支嘅費用，同樣cover 90%
假如中間唔供cigna topup，再下一年就唔會有cover，但唔會有refund

準備割包皮駛唔駛報
agent 係女人，驚佢搞到我爆線

呢啲通常唔會要求寫係application form上面
其實application form冇要求嘅都可以唔答
要申報嘅不外乎過去有冇住過院/連續睇專科/患過指定嘅嚴重疾病等等
譬如你之前接受左檢查，但診斷結果仲未出嘅時候就要disclose
不過in case你接受左檢查未出結果，其實最好係遲啲先submit
因為underwriter多數都會要求你提供埋檢查結果，會有pending
或者到時候出左counter offer就要提供多啲資料俾underwriter試下可唔可以傾到唔落exclusion

你就好，有靚女agent整到你爆線

你目前嘅情況需要知多少少資料先
一般客人打去cs，佢地只係被人train帶你遊花園
如果有broker follow，可以搵返所屬account manage跟進
唔會只係得一個答案
如果唔介意嘅話，可以email我留低你資料
就算之前跟bupa買，都可以transfer servicing agent

學到好多野，謝謝

想問買前報自己的病歷，自己唔記得可以點做？（e.g 可能太細個做過手術等等）

條友manulife出身
自稱q sir

巴打 睇過你啲文覺得你對保險好有認識 如果可以嘅話不如建議我買邊間醫院同危疾
23歲絲 唔煙唔酒 公務員 四歲有過哮喘（已甩）麻煩哂

一般住院或手術只需追溯到5至7年前
如果呢幾年內冇入院或做手術，唔需要報
但假設小時候嘅手術係一啲指定嘅嚴重疾病，就不限時間都要申報
詳情要睇你買邊間嘅plan，application form上面會有相關問題

普通大房通常suggest
Bupa together + Cigna topup
如果唔想限network，都可以揀FWD揀易保 + Cigna topup
不過大年紀就會貴得多

危疾想要包早期 Pacific life - Easy Pro
不過Pacific life危疾定義比較嚴，
如果想賠嘅時候鬆啲，可以再揀其他公司嘅Term CI

樓主救我。

我有病，血小板太低，原因不明。
因為已知我好容易gg，所以打算買醫療。
買咩好！問過AIA話唔確定保費add幾多
要簽單再體檢，話add得多可以refund唔買。
咁樣會唔會伏？

樓主有冇其他公司推介？
因為呢個關好多野事，最後可能要切脾。
都未必搞得掂咁。
點算呀

十分感謝！ 極度學到野，繼續支持！

其實我覺得呢啲網站越多越好

雖然我冇乜點睇過blog嘅內容，不過我覺得提高到透明度已經係好事

如果有未確診嘅原因
underwriter通常都唔會accept呢啲case
就算你呢刻買，
就算check完有事，
張單冇state到day 1包pre-existing都係唔包
因為大部份嘅公司係計sign and symptoms
如果想包pre-existing，大部份嘅plan一開始都有時間限制
所以就算我比另一個plan你，都要睇唔同保險公司受唔受你玩
初步建議係你等AIA有咩counter offer或者試下bupa healthplus，不過希望唔大
你試諗下，你明知有事先黎買，有邊間公司想accept呢啲case

你本身有無group medical?

有d group medical可以比你轉番去個人名義度。

樓主我想問bupa togater 個附加產科保險有冇必要買？因為我同另一半有計劃要小朋友，想去私家醫院生，買咗果個產科保險係咪去私家醫院生完就可以claim錢？thx

你嘅情況我要知多少少
然後再同account manager夾一下
有機會可以waive左筆收費
如果要3000蚊，個case處理得極差
應該可以嘈爆佢
btw 我冇用開tg,或者可以fb inbox我？

inbox嘅時候講低user name就會知道係你

如果我想買其他唔關事嘅係唔係都要照簽約
等body check
再睇佢受唔受呀
我驚我有cancer就gg啦
唔想幾隻病一齊上身
再問多聲巴打我呢個case係唔係買危疾（eg cancer嗰啲）就算啦...？
好似醫療真係唔受
意外AIA有隻1300一年 唔知抵唔抵玩

到退休冇公司醫保繼續用top up plan, ( cigna 好似 成10萬 deductible ) 除大病差不多用唔到。
有冇top up 退休可轉大房plan

你好巴打,多謝你既資訊,學到好多野,想請教下
本身係公務員,無咩病痛,唔煙唔酒,29歲,男
點買好???
另外有冇D包埋每年一次身體檢查??
THX

bupa個產科有9個月等候期
如果你有計劃有小朋友，
時間上就要預算得好啲
必須要買左後懷孕先有得賠
順產同開刀賠嘅金額會有唔同
留意返30歲前後個價會唔同
如果預啱時間，
都可以賠到17,800或26,700

你好巴打，你解釋得好好
想請教下，家母57歲 無買過medic
如果想買既話，睇巴打你之前介紹係咪bupa 既大房 加full cover已足夠？ 因為我見bupa 最多好似claim 得唔夠20萬
定最好加埋cigna topup ($50,000墊底）咁樣會較穩陣？

如果想投保到，應該買AXA Global Elite
呢個係目前唯一一個唔駛核保又保證可以投保嘅individual medical
因為你個case應該唔會咁易斷尾，
唯有買comprehensive包埋pre-existing
過左頭9個月賠返18,000
第3年開始每年會有36,000
如果中間有兩年唔駛食藥或做official checkup，可以count返做一般illness
尋晚已大致同你傾過，相信其他公司會accept嘅可能性都幾低，不過可以照試
危疾應該都買唔到，因為要做underwrite
人壽或意外有機會可以做到
AIA隻意外都唔算貴，不過留意係唔包疾病
詳情可以whatsapp問返我

公司醫保係用邊間？
如果你係AIA,AXA,Bupa等公司，都可以有專用嘅conversion plan
如果果間公司冇呢類plan，唯有喺退休前買定份basic medical傍身，
或者只係keep 50,000 deductible嘅 topup
btw 收到消息Cigna Topup將會revamp
墊底費會降低，保費會上調
不過應該係一隻幾有用嘅product

近排恆生做緊果個供完十年103%全數拎返醫療保 買唔買得過

bupa有個公務員plan,可以包pre-existing但保障額比較低
如果病歷都好清白，bupa together應該幾適合你
由續保年開始每年都送身體檢查
而且一個人每年25萬保額，可以做full cover

認真一問，持牌人可以係公開地方出product 架咩

呢個係唔係真架？
我個朋友推介我第8

3隻m, 似做假

除左bupa外,有冇其他公司建議,同樣要有身體檢查?
THX

真係有需要儲蓄型危疾？
有需要保終身？

保到幾歲好？

如果你本身冇醫保，直接咁計算好似放十年可以賺到3%同埋claim返黎筆錢
但用opportunity cost去計，你一份純醫保俾幾千一年可以claim幾萬
你買左回贈型醫保，病歷差左其他公司係唔受你玩架，
所以我覺得呢啲plan都係麻麻，你買得呢啲plan就未必會再買其他medical cover
中左病你又買唔到其他，唔中病你又蝕左time value

其實ranking個計算每個人都唔同standard，
我個人排名儲危比較好嘅係massmutual
因為危疾定義同儲蓄保證成份都唔差，早期可以賠到30%/50%
算係比較特別

Cigna大房都會送bodycheck，不過benefit差好多
而mid-end都每年送1800蚊嘅身體桃查coupon，
自己唔用可以transfer俾屋企人
只係你目前冇group medical，可能買0/25k deductible
咁買相對黎講會貴啲或者要比墊底費個部份
你係唔係只係睇大房plan？

24歲人
想買醫保(最好係供到某個年紀就唔洗供)
每年供最多15000蚊
有冇好介紹?

其實我認為危疾唔需要買終身，買到退休大概60歲左右已經夠
一個人最需要現金流嘅時間都係人生責任期間或者起步階段
你銀行得一兩萬，你就會驚忽然病左冇錢用
但到你40歲左右，資產會慢慢滾大，相對危疾嘅需要就會減少
儲蓄危疾對危疾定義會好啲，但一般買得呢啲就唔好諗住短期拎返或者儲到錢

危疾主要係for你大病
無得返工 無收入 無錢供樓養屋企

財務責任幾時完咪保到幾多歲

去到七八十歲，有cancer都唔會搞到你無收入呱？仲要供樓養家？

不如買個 term危疾，差額拎去月供基金，listed ETF

其實係咪真係有唔落record嘅preunderwrite
原來諗住買醫療保但係驗左身血脂過高
個broker話正常都會加loading或者reject offer
諗住見到aia個d話有preunderwrite試下
但係個broker同我講個d preunderwrite
只係會講d山係石頭海係水嘅廢話
唔會真係對住出offer比你咁

E類PLAN好似好正,
65歲仲要有錢拎
我係唔係淨比372,510就可以?
定係年年加?實比係幾錢?

唔係每一間公司都可以做pre-underwrite
而pre-underwrite最大嘅purpose係唔想有record留低
如果按照你嘅case一定會落exclusion的話，就會係pre-un完話你知結果
我認為做pre-un係有用，起碼你知佢係加loading定落exclusion先

係咪如果想有每年身體檢查既話, BUPA係最好?

呢個係典型嘅"醫療融資Trap"
你個plan係一個non-guaranteed成份高嘅saving plan
搭basic medical + SMM rider搭有墊底費半私家房plan
張圖講到任何醫療開支都cover係錯，即使有smm
因為醫療單deductible超支嘅部份要自己bear 20%左右，
而且醫療保險都會有inflation，計埋年齡最後保費一定唔止372,510
其實成張圖最吸引嘅內容，係醫療可以賠到幾多俾你
同本身個saving plan係無關，冇必要綁埋一齊買
呢份saving未計佢非保證紅利派得足唔足，亦未計醫療隨著年齡同通脹會加價
三十年後份醫療保單都唔會係一樣價，又點會供到終身呢？
如果真係要做到供斷醫療嘅效果，唯有用保證成份較高嘅plan去做預算，
要"供得斷"半私家房嘅plan，budget至少都要48000一年or above
如果中間通脹比一開始訂嘅預期高嘅話，係冇可能供到你100歲

只係睇大房plan，bupa會比較好
因為就算做唔到full cover，non-network benefit都比其他plan高
你要價錢平，bupa唔會係最平嘅大房plan，
但相比佢cover嘅內容，其實已經好fair
我唔會講某一間係最好，depend on你想要啲咩

min-end 係指邊間公司?
"可能買0/25k deductible" 係指邊個PLAN?
咩房都得
THX

買Bupa 係bupa買同係恆生買有咩分別
利申 去銀行俾人sell

bupa 老時貴

我收到依個推介
話除左兩個大數，其餘門診同住院都有cam，唔會扣任何保費，15年後一定可以收返16年的保費
想問有無古怪？我當儲下錢都好

請教下
本身自己有bupa carepro full cover 21萬5既話，再加cigna topup 墊底費係咪應該揀10萬，唔係5萬？
因為我見cigna 個賠償計法係（實際開支- Max(另一保險已賠費用，墊底費））*90% 咁
但理論上bupa 個邊係咪唔過21萬5千既話都實賠得哂， 當總開支要40萬，咁我cigna 揀5萬/10萬墊底個計法都係： (40萬- 21.5萬） *90% ?
所以揀10萬就會平d 保費，但有一樣效果，係咪咁計 真係有d 唔明

你岩啊，你應該係揀十萬，保費平d
如果你呢個例子就係
21萬5千保柏
166,500信諾
自己出18,500

d 圖死左
巴打你係Broker 可以幫手買同跟單？？
有冇contact 想買medic

五十歲，男性，吸煙, 有糖尿病及高血壓， 收入低微，請問有咩醫療/危疾保險適合？唔需要人壽。

Mid-end係指Cigna嘅半私家房，
可以揀0/25k/50k deductible

如果唔介意大房，
通常會揀bupa或fwd
兩間都可以做到full cover
但fwd係每症咁計，
去到下一年已經用哂limit就冇得賠

直接網上搵bupa買或者搵銀行買都一樣
有claims就自己搞，搵佢地cs
除非你搵broker,唔係唔會有專人跟你個case

Medical去到70歲後普遍貴
不過亦係最有可能會用到嘅時候
如果要買到100歲，bupa 80歲後行flat rate
相比其他公司80歲後仍然會按年齡加價
如果care老左保費貴，淨係保留個topup醫大病
有咩事自己俾墊底嗰part都係一種選擇

其實意外醫療單獨買唔貴，一年一千蚊到
呢個係opportunity cost
你hold筆錢15年會蝕左通脹
如果想儲錢，
你放筆錢係一啲保證成份高嘅plan已經可以賺大約60%，唔係太值得買呢類plan

如果你一定可以做到full cover
其實50k或100k墊底都係一樣
揀50k墊底只係為左去唔到指定網絡時候用
topup墊底費每年差幾百蚊，不過賠到就差好遠，我自己prefer 50k墊底

Broker可以代理唔同公司產品，
跟單方面同傳統agent唔會有太大分別
不過如果係agent嘅孤兒單，
broker係唔可以跟，只可以transfer broker嘅單
contact可以inbox facebook page, email或者留google form

年齡大，有糖尿同高血壓嘅選擇唔多
好多公司核保完呢啲case之後都未必受
AXA private room可以保證投保，
不過最大缺點係貴同埋有頭兩年限制
過左指定時間先包已存在疾病
危疾同醫療一樣都要核保，而且唔包已存在疾病
有冇其他plan或者公司medical？

另外死圖方面會喺醫療篇2更新返
1001之後會出新文
入面會有brief嘅 醫療 高端醫療 同Cancer Medical
會group埋呢堆文章一齊出

Aia 得唔得 65定70拎得返400000

咩都冇 睇怕都要靠政府醫院

屋企人想投保
如果佢依家公立醫院排緊期做內科檢查 但未確診係咩事同無做手術
算唔算係已存在疾病？？

30歲，無食煙

想要一份原位癌都賠，非儲蓄既危疾

樓主有無推介？

巴打都可以tg我睇下啲資訊 依家有個最新既危疾係包所有器官既原位癌(除左皮膚)
Tg:

咩間公司 老o topup 抵d

其實最主要係睇你買嘅目的同opportunity cost，
如果你一定要買終身保障，可以揀保證成份更高嘅plan，15年保證breakeven
如果唔做儲蓄危疾，同樣有30年時間做投資期，可以有好多選擇

試下買唔買到topup 起碼包大病先

已存在疾病通常係計算sign and symptom個日，
即係有少少病徵去左睇醫生，佢建議你照個腸胃鏡
呢刻再買一般嘅insurance後再做checking，都唔會包你之後嘅病

可以買Pacific Life
早期包40種，而且大部份賠25%
不過危疾定義相對較嚴

通常推介你用Cigna大房topup，平得黎發揮到保險槓桿嘅作用

高汁留名學野

如果做私家醫院護士 住院房租 普通既藥費唔洗自己俾 應該點樣揀plan好
利申未入職 未知職員會有咩醫療保
應該等入左職先on top再加錢定自己買多份好

Cigna大房topup嗎？依個PLAN一般每年要加百分之幾保費？

一般大房，3個屋企人一齊買bupa會一齊有85折
續保年起每年有一次身體檢查，無索償折扣最多再有85折
只係3個人買together嘅保額係每年75萬share黎用
假如其他人冇事就可以用埋佢地嘅保額
即使上年用完，保額會每年重新計過，冇life time limit
想要多啲cover，只好買多份topup

你可以睇返premium table，如果你用大房plan計保費，
bupa可能會差過其他唔加smm嘅大房plan
但假如加左smm，價錢上分別唔大，只係其他plan做唔到full cover
即使加左smm，最多都只係cover到20萬左右，而且一部份要自己俾20％左右

最好都係買份topup傍身先
因為你講嘅藥費應該唔包標靶藥嘅昂貴藥物
即使入左職，個保障同其他人嘅group medical一樣
只係保障到你最common嘅醫療開支，未必包到大額支出

上一次修訂保費係2012年，基本上topup唔係成日都加
醫療plan加價嘅幅度會視乎唔同年齡層，
譬如20-30歲加2%，而70-80加4%，所以好難直接measure幾%升幅
但如果係一般嘅medical，你可以預期大約2-5%

我個FD之前想買醫療,但係最後買左泰X安心保2+附加(危疾+住院),宜家愈供愈多,住院個保障又麻麻,最慘係個安心保得個USD10,000 ,但要供成25年先回本(計埋非保證個PART先25年),25年先得個8萬蚊港紙把鬼?同埋呢份單係咪你所講中左癌,賠完之後成份保單冇左,住院要再買過個隻 ?

唔該晒!

最近feel到身體好似唔多妥
依家先買保險再body check係咪唔得

睇醫生啦

視乎個plan供左幾耐，
USD10,000唔知買黎有咩用
其實買得儲蓄危疾，唔好預自己拎到錢
如果要買，最大目的都係要買終身保障
因為用money value去睇，
大部份儲危plan都要30年左右先保證breakeven
幾乎相等於浪費30年嘅投資期去換保障
除非你會放筆錢去到100歲，
預期IRR先會有4至5%
(假設紅利實現率100%，假設存放超過70年...)
如果你中間想要withdraw危疾plan入面保證部份嘅現金價值，
就要連埋住院嗰部份一齊cut單
medical作為rider就會受主plan影響
至於中危疾賠完，rider都會跟住斷
雖然有部份公司可以俾你買返同一個rider plan，但就唔係guarantee

你朋友嘅情況其實可以喺即將續保嗰陣買另一份醫療，
然後斷左原本嗰份medical rider佢
In case中間有咩病歷，都唔駛局住用原本嗰份保障唔夠嘅medical
至於繼唔繼續供份危疾，就睇佢已經供左幾耐同仲想唔想繼續供
因為就算賠到，USD 10,000根本冇乜幫忙

視乎你有冇任何求診記錄
不過你預期頭一年就claim,麻煩一定多

smm通常係連住原本份醫療plan一齊買
top up會有墊底費，但保額同保費會合理好多
其實大部份人係唔知有topup或者唔係每間公司都有大額topup，所以都比較少人自己識得咁買
如果你計另一個唔同嘅話，買左topup要等其他medical claim哂先可以claim
但smm係同公司的話會一次過claim埋

我

師兄
如果本身係公務員
但怕退休後冇左醫療保障

1. 我同太太應該買邊隻保險？
2. 如果移民去台灣仲可以用到嗎？

Ching點睇prudential既危疾 (守護健康危疾加倍保 (CIM)) 再加醫保 (智安心康健計劃 (HTPR))
同儲畜 (理想人生保障計劃 (PLS))

個人覺得份危疾好似太貴,唔係好知自己到底駛唔駛份咁貴既保險,
另外儲畜個份個非保證金額就咁睇落去好似好多咁,但我阿媽話通常個個amount都唔會係出到黎個個數
唔知巴打有咩建議

岩岩幫佢睇份保單,供左4年, 主plan: USD10,000 儲蓄人壽, 附加:危疾USD50,000 + 醫療~而危疾唔覺有儲蓄成份,但係要好重既病先有得賠咁...仲要俾$俾到65歲 ,另外醫療有D回贈..我諗CUT左佢居多

國壽份尊尚醫療點睇？
亞洲私房價錢， 同其他公司半私差不多
性價比好似ok
有冇伏？

公務員有專用嘅medical plan，
價錢可以好平，而且會包已存在疾病，不過保障普遍就比較差
如果唔concern已存在疾病，可以買返一般大房plan
或者可以直接買個低墊底費嘅mid-end或high-end
in case有大病嘅時候可以搵更好嘅醫生，唔駛就住黎醫
如果你係買亞洲plan，移民係會有影響

保誠嘅危疾定義或者賠法相比其他公司都唔算差
一啲新嘅product可以cover到延續疾病或者會有還原保障
如果你唔介意啲錢lock住哂，只係想有個好啲嘅危疾cover，
都可以拎佢同AIA,Massmutual做對比
不過如果自己有儲蓄習慣，買個純定疾到退休，
平時儲落啲錢到退休嘅時候已經等於你嘅保障額，
而且你可以更自由咁動用自己筆錢

不過保誠嘅醫療同有儲蓄element嘅部份都比較差
同樣嘅價錢可以係市場上買保障好得多嘅醫療，
譬如指定醫療裝置、免費定期體檢、無限制住院現金等等
佢地嘅儲蓄，紅利實現率實在太浮動
以「理X人生」II - 分期繳費 (美元)為例，有啲年份只係派得37％ ，
就算預期回報幾高都好，水份都比其他公司高
有興趣可以click以下連結睇下

要買保證成份高嘅plan，不妨睇下china life同埋massmutual
呢兩間過去幾年紅利實現率都係全100%

我估計附加份危疾應該係消費型黎，
如果係咁事實上你份主plan啲錢先有cash value
如果要供到65歲，我認為cut左佢好啲，
因為你黎緊要供嘅錢再放落多都係等回本
AIA醫療對medically necessary嘅定義仲要比較差，
有回贈都冇咩太大幫助

其實我都有推介過呢個product，
因為係private入面數一數二平嘅product黎
有0/9k/28k墊底可以揀
如果覺得Cigna 25k deductible都高嘅話，
都可以選擇china life
兩者唔同嘅地方在於Cigna個身體檢查會有value好多
住院現金可以apply to私家醫院同埋outpatient可以包埋diagnosis test
China life就有30日等候期，住院不限時數
我覺得兩個plan性價比都幾高，不過general advice係Cigna > China Life
depend on你group medical cover係唔係真係太差先

樓主點睇axa匯安心
公司用緊axa,員工可以令外join呢個
係公司plan受保夠一年就可以保埋已存在病
呢點係咪諗得過？

想可醫療保，可否在TG傾

巴打, 我想問下我同我女友以下個情況，有冇咩最經濟的醫療保險合適及大約的保費，唔該哂!

1. 我本人30歲，無煙，甚少病，經常踼波，上年膝頭斷左前十字，已經做左手術，康復後會繼續踼波，只係怕再有咩意外受傷想有個保障，包括埋物理治療
( 另問：日後關於我做左手術的膝頭問題，係咪唔可以Claim? 例如萬一不幸重造的十字韌帶再斷過，可以cover做手術和物理治療嗎?

2. 我女友26歲，無煙，身體間中有少病，想搵份保險俾佢除左一般醫療之外，可以包括埋佢做婦女檢查及婦女病。

唔留名唔得

公司無醫療保險,實報實銷,但有上限，買咩plan好

聽講保記cut booker佣金後好多booker唔賣保記產品，係味真？

想問行業有無限制
例如地盤n展狗咁
呢類易有事
係咪有風險評估?

想問關於已存在疾病

27歲，10年前開始每年係公院腎科覆診，一直無確診係邊一種腎炎，醫生只係話慢性腎炎，要確診就要抽組織，但有風險
一 路都無睇過自己病歷都唔清楚醫生係點寫

呢種情況係咪都一定係計已存在疾病

樓主，我想問下fwd既簡易保全面醫療點睇？ 幫雙親買。同bupa together 比邊個好d，唔該曬

其實呢個係一個幾好嘅product，加上convertible plan可以cover埋已存在疾病
如果自己本身已經有啲入院record或者有病痛未斷尾嘅話，
可以join佢雙人房或者私人房無墊底費嘅plan，賠償率可以揀80%或90％
不過如果本身想要好啲嘅medical cover，30萬或者60萬都未必足夠醫cancer
就算買左convertible plan都可能要加個topup包底

唔好意思，因為都仲有啲quotation未搵返哂，暫時冇TG service
唔介意嘅可以用email或者google form留contact
如果真係急問，可以facebook inbox左我先，會盡快覆

1. 如果係上年做嘅手術，宜家先買多數都會落exclusion唔包相關部位
都有plan可以cover埋呢個部份，但就會比一般嘅plan貴
如果想包物理治療，可以買意外plan，會包返意外醫療，通常問你過去5年內有冇接受治療及求診，落唔落exclusion要視乎嗰間公司嘅underwriter決定

2. 可以買半私家房嘅plan，通常都會包埋每年嘅身體檢查，不過最好自己有公司嘅醫療cover，否則可能會買份低墊底費嘅plan